[賀年回歸]有冇人想了解多啲日本懸案(轉貼/翻譯)

如題,提早開post因為驚星期六開始/新蒸頭冇時間貼,等大家唔想聽姨媽姑姐鵝既時間都可以入黎望望
未睇過既請睇以下傳送門先

至於post5既目錄得閒再整合 先預告定第一篇已經係大單野,請大家耐心等候

Lm

終於番黎

留明

仲以為你已經向日本自己成為為奇案

好矛盾阿....
等左咁耐終於開Post
但黎緊一個人去日本玩，唔敢睇

其實原樓主已經係日本 ....

終於番嚟

你去邊頭

去京都
住町家

巴打換左IPhone 未？

終於返嚟啦

好期待

佐賀女性7人連續殺人事件/水曜日の絞殺魔事件

事件名稱直譯為星期三(水曜日)絞殺魔事件，指1975年至1989年間於佐賀縣北方町、白石町、北茂安町及武雄市這幾個半徑20公里以內的地域所發生的七宗殺害女性事件，七宗事件共通點如下：

-被害者都會集中在星期三失去蹤影 (7宗內其中6宗是這樣)
-於傍晚至晚上此時間帶內失蹤
-其中五宗死因為絞殺 (剩下兩宗因屍體已白骨化，死因不明)
-除了A子以外，其他被害者沒有被施行過暴力
-所有被害者的財物都沒被盜去

七位女性的失蹤及發現經過：

【1】1975年8月27日(三) ，住在北方町當時就讀中一的女學生山崎十三子(12歲)獨留在看家門時失蹤，於1980年6月27日在白石町須古小學的游泳池廁所馬桶中發現其已白骨化的遺體。遺體當時上被100塊圓形石頭所掩蓋。

【2】1980年4月12日(六)，住在白石町從事兼職咖啡廳員工的百武律子小姐(20歲)同樣地獨留在看家門時失蹤，約兩個月後的6月24日在白石町須古小學廁所馬桶裡發現其已腐爛的遺體。僅僅只有這一宗並非發生於星期三。

【3】1981年10月7日(三)，住在白石町，從事縫製公司的營業員池上千鶴子小姐(27歲)於下班後失蹤，最後目擊時她與一名開著車的30歲男子對話，同月21日在距離最後目擊地點的40km中原町的空地發現其被四重電線綑綁絞殺的遺體。

【4】1982年2月17日(三)，住在北茂安町的小學五年級女孩A子 (11歲) 在放學途中被不明人士以長襪絞殺，其遺體於翌日在距離現場2km位置被發現。

【5】1987年7月8日(三)，武雄市的飲食店店員藤瀨澄子(48歲)下班後與兩名同事在武雄溫泉街一所小吃酒吧喝酒，玩了一小時後在附近的西浦通路和同事告別後失蹤，於1989年1 月27日在北方町大峠的崖下發現其已白骨化的遺體。由於與以下兩宗案件的發現時間及地點都鄰近，因此亦合稱「北方事件」。

【6】1988年12月7日(三) ，北方町的主婦中島清美 (50歲)在自宅吃過晚飯之後向家人交代:「我要出去練習迷你排球。」後徒步前往距離家門700m的北方運動中心後失蹤。於1月27日在上述的山林中發現其腐爛的遺體倒臥在公司文員Y身旁。

【7】1989年1月25日(三)，北方町縫製公司文員吉野達代(37歲)在自宅吃過晚飯後，接到不明人士的電話叫她出去，於是她開著汽車出門後失蹤，此車後來於武雄市內一間保齡球館尋獲，。於1月27日在上述的山林中發現其遺體倒臥在主婦N身旁。

不嬲都用緊7 只係未換新款,等埋19年新品

live

支持

七位女性的補充資料及關聯點:(呢段可能會睇得比較亂)

【1】十三子的母親從事飲食店，據網上資料所提及是在「酒吧」或「俱樂部」工作，十三子失蹤的五年後則當上了小吃酒店(snack bar)的經營人。Y失蹤的時候，家裡開著電視機，浴室裡遺下了洗澡前脫下的裙子，一直外出時穿著的鞋子也留在家中。

【2】律子小姐生前曾兩度自殺未遂，更經常說「我會在20歲生日當天自殺」，律子的房間裡沒明顯被盜去東西的痕跡也沒有抵抗的痕跡，一直穿著的鞋子也留在房間內，估計是躺在睡床時被熟人帶走。不過在之後的重新搜查中發現了3月尾購買了不久的時鐘不翼而飛。

【4】A子的遺體當時背著書包，呈俯臥姿勢，下半身赤裸

【5】飲食店店員澄子前一份工作是縫製公司的職員，與【3】【7】的縫製公司為同一家；與十三子的母親為同一所小學及中學的同級生

【7】公司文員吉野達代與1981年10月被殺害的營業員池上千鶴子在同一家縫製公司工作，出門前曾告知母親:「我載朋友回去山內町」

此外，行兇現場推斷為國道34號沿線，北方事件中三名受害人的家都集中在半徑6公里以內，而她們失蹤的地點正是國道34號線中心半徑3公里的圓形之內。

怪異點:
-在【2】律子失蹤後的4月16日，她的父親收到一張不明人士寄來的信:
「李的女兒回北來了巴，鵝為了讓李通苦。」
(因為原文係特登用平假+片假溝埋一齊好似火星文咁寫法所以我諗咁譯會似啲掛，睇唔明再問我 )

另外同期，偶爾也會收到幾通由一個聽起來像年輕男子的聲音的不明人士打電話來說：「不要去上尋人的電視節目」「不要把律子小姐的照片拿出來。」

-【6】中島清美失蹤的一周後某天下午，她的丈夫在自宅接到一通由一名聽起來像40-50歲帶關西口音的中年男性打來的電話，由於被害人女性的家用電話安裝了錄音裝置，當時正好搜查員亦在現場，以下為通話內容:

(第六名女性失蹤地點附近)

丈夫:「你好，這裡是中島家。」
中年:「您的太太似乎已經被找到了呢。」
丈夫:「欸?」
中年:「真的是太好了呢。」
丈夫:「到底是在哪裡找到的啊??」
中年「應該在燒米(やきごめ)附近啊不是嗎?」
(沉默一會兒)

丈夫:「你到底是誰?」
中年:「一個你認識的人。」通話到此就中斷了。

通話中所提及的燒米推斷為位於「〒849-2201 佐賀県武雄市北方町大字志久」的一個水池 「燒米池」，而最終發現遺體的地方則是在燒米池的北方大峠山林中。不過燒米本身就是大峠山附近一個地名的通稱，通常只有本地人才會用，因此搜查機關向著在北方町出身，然後在關西地方工作過的男人的方向調查。

留名支持

留個名
所以部分受害人其實係有關係 兇手可能係熟悉佢地嘅人

lm

除左個細路女之外其他女仔大部份都有間接關係，不過都有人話同公司可以係巧合，因為果間係當地大公司，好多居民都係果度返工

補返多句被害人補充資料
【3】在失蹤前4日間曾在公司無故缺席，因此無人得知其被殺害前5-6日的行動，她本人向公司說明原因為「要給母親看病」

點解係屍會喺小學廁所化到得返骨先被人發現

支持

仲以為樓主喺日本

月巴終於上水

G持

可能心急打錯左,意思係兩條屍都塞左係便糟裡面,好似野火巴果單痴線佬凍死左係便槽果個位咁樣,所以如果唔係黎維修或者衛生部既人黎check唔會發覺到,第一單會搵到都係因為衛生部既人要黎採取尿液樣本先會發現有怪野

明了thx

嗰單小弟都有睇，究竟條友係點入去cls

好開心呀 終於開post了

樓主終於返黎

LM！！等左你好耐啦巴打

留名

追到第(4)個post ，係新post 呢度留名支持先

睇咗咁耐嘅感想係：如果唔想死左都冇人知咩事，就記得唔好收收埋埋，平時講多d 嘢，留低多d 線索比後人睇番查番

留名 呢排好多案件睇

LM

留名等睇日警如何派膠

終於等到你番黎

遺留品狀況:

7宗事件中，其中只有最後一宗吉野達代小姐的事件中她的遺留品被分散遺棄在廣闊的範圍內，以下是已知的狀況:

-單肩包
1月26日(遺體發現前一日) 早上8時左右，一名上學途中的小學生在遺體發現現場西側直線距離約1.9公里外的町道發現被害者的單肩包。孩子把包給了祖母，1月27日(遺體發現當日)早上9時祖母把單肩包交到警局，同日傍晚判明為吉野達代小姐的物品。

單肩包是皮革製品，顏色為焦茶色，吉野小姐平常都把錢包、提款卡，銀行存褶、印章及化妝品放在裡面，她說過這個袋子「比生命更重要」所以不管任何時候都絕不會把它離開身旁。曾經有個同事拿了一下她的包，手感異常的沉重。

而在路上撿到的單肩包裡的內容物，首先錢包是空的(現金只有兩圓)、其他的物品有健康保險證、記事本、手帕、印章、失蹤時乘坐的汽車車匙。

-化妝品
1月26日(遺體發現前日)正午，有人在距離遺體發現現場直線約2公里的國道34號線上一家藥局附近撿到吉野小姐的化妝品購物卡，在15分鐘後把其交到警局。

-吉野小姐的汽車
1月27日晚上7時35分(遺體發現約一小時後)，警察在武雄市朝日町甘久的保齡球館內的停車場發現了吉野小姐的汽車，車子停泊在西側停車場的中央，朝向北面。車子當時鎖著，窗戶全部關閉的狀態，車內沒有特別亂的痕跡。

-記事本及商品劵
2月5日下午4時10分，北方站附近沿著國道34號線(旅館前)設置的自動販賣機裡有一空罐，罐內藏著吉野小姐的記事本及商品劵等(含伊万里玉屋百貨公司的買物收據及會員證)。商品劵屬伊万里玉屋百貨公司的優惠劵，裡面還有多達數千円未被使用。

-汽車執照及現金
2月6日早上10時7分，機動隊員正搜索其他遺留品，他們在距離遺體發現現場的西方約1公里的町道草叢中發現了一張放入膠套內的汽車執照，正是吉野小姐的物品。膠套裡除了執照，還有千円兩枚，500円限定紀念硬幣2枚，吉野小姐的「源泉徵收票」(姐係交稅，每人每年年底必須將個人年度所得(1-12月)報俾稅務局然後1-3月再同你收，同香港差唔多)

以上全部物品中都沒有留下犯人的指紋。

見到你浮返上黎就安樂晒啦

Hi巴打
搵工順唔順利

過年後返新工

狗衝黎睇
等左好耐

疑犯及重要參考人:

在調查【1】山崎十三子及【2】百武律子的被殺案過程中，一名住在白石町的無業男子(29歲)浮上水面。

男子曾就讀須古小學，自宅與小學距離非常近。曾與律子的姐姐交往並到了談婚論嫁的地步，但是卻因為家庭的及男子個人品行問題而沒能結婚，有情報指出男子也曾與律子交往過。此外在律子失蹤後男子受當地傳媒訪問時提到「請不要再去尋找律子...」然後又改成「請去尋找律子」這樣前言不對後語的說話。

另外，男子在山崎十三子失蹤當時正在山崎母親所工作的酒吧出出入入，後來當山崎母親移居到佐賀市其他地方並經營起自己的酒吧，在那家新酒吧內也經常看到這男子出現。

律子失蹤當日4月12日，警察去向男子問話，男子表示自己當時在佐賀市內一家酒吧由晚上11點通頂劈到不醒人事，直至早上才回到家，但是沒有人能證實他在晚上11點半後的行蹤。

同年9月8日搜查本部以3年前發生的婦女暴行事件將男子逮捕，明顯是特意以「別件逮捕」形式想要逮著他。男子很爽快就承認了暴行事件的罪行，但是死也不認與殺人事件有關。同年11月，警方再次逮捕男子並對男子的家進行徹底搜查。其中找到一張與送去給律子家的不明信件或稱威脅書同樣款式的便籤，經筆跡鑑定結果顯示為一致於是懷疑他就是威脅律子父親的人，然而他還是不肯承認。最後，由於無法證明威脅書與殺人事件有直接關係，不能再對男子進行調查。

在【4】A子失蹤前經常接到有可疑人物的情報及投訴：

(可疑人物的繪像)

北茂安町國道34號沿線一家超市前的主婦曾受到一個站在著白色車旁的男子騷擾並要求主婦上車，男子年齡約30-40歲，臉部瘦削，主婦因為覺得他很煩所以就說了「再這樣我就叫警察了哦?」男子看了一眼周圍，然後就回到車內並走掉。

之後約下午2時半，疑似同一輛車在同縣神埼群三戶田的三戶田小學校舍旁停泊，這地方是距離剛剛的超市約5公里的地方，低學年的兒童都在這時間帶放學。男子向一名兒童搭話:「請坐在那邊」「我家有PINK LADY (80年代初流行女子組合)的照片哦不來看看嗎？」然後就把兒童抱到女廁裡，不過因為孩子一直在大聲哭泣男子逼不得已就把他放下然後逃走。

下午3時10分，白色車輛再次出現在北茂安町，當時車裡的人向放學途中的兩名女中學生搭話，3時半再向3人組的小學女童問道「要不要我送你們回家啊?」。

A子的蹤影失蹤也是在30分鐘後，下午4時半左右在遺體發現現場附近，主婦目擊到白色車停泊在那，車裡的中年男很有可能就是真兇。

有關A子這部份還有些可疑的情報，在A子失蹤後翌日2月18日早上7時15分，「A子」給很要好的朋友打了通電話，內容如下:

A(?):「你好!我是A子，請問OO子在嗎?」
OO子的家人:「她已經上學了哦。」
A(?):「....」通話切斷了。

在這通電話的4小時後(約11時半)，A子的遺體就在北茂安中學校體育館北側的空地被發現。在次日2月19日，「北茂安町」「學校」「保健所」接到一封信，內容寫著:「本來是想誘拐她並要求贖金的，但她太吵了所以我把她殺了。」

儘管有如此大量的情報提供，但依舊無法找出特定的人物可指證，七宗案件之中其中四宗由失蹤開始已經過了15年的時光，時效亦一早成立無法再追究。

然而在2002年警方再繼續搜查事件的周邊情況，針對吉野達代小姐的殺人事件逮捕了當時出身於北方町，住所不定，無業的松江輝彥(39歲)，被逮捕時的他正在鹿兒島刑務所服役中)下稱M。

(M的照片)

M當時的老家在距離三名女性數百米的位置(大峠區) ，與吉野小姐住在同區域內，而M可能與吉野小姐有關係這件事早於發現吉野小姐遺體後浮上水面，從1989年1月27日裡警局連續4日拘留了M並得知他們是朋友關係，在遺體被發現之後，M就辭了本來的公司，從5月開始就離開了老家在福岡工作。

M於1989年10月3日因違反覺醒劑取締法(使用)而被逮捕，當時已經被警方連帶查問有關北方事件的事(果陣既日警真係有殺錯冇放過，總之捉到你就盤埋果單野關唔關你事 )，拘留期間，(1)M承認自己捨棄了吉野小姐的單肩包，(2)M的血型與被害人身上殘留的液體一致，(3)他沒有不在場證明，於是警方把他的口供記錄包括殺人方法和事件過程結集成案並匯出成上申書（姐係由警察整黎交俾其他政府部門既report，例如交俾法院）

同年11月，當法官問道上申書所陳述的內容是否正確，M卻突然轉軚將全部口供予以否定。由於缺乏決定性的證物，無法斷定其殺人罪行，在起訴後被鹿兒島刑務所判以吸毒罪名一年零兩個月刑期。

(休息一陣先 晏D再貼埋後續，不過既然呢單仲係懸案相信大家都估到結局係點)

果陣既日警真係有殺錯冇放過，總之捉到你就盤埋果單野關唔關你事
而家睇日劇電影嗰啲都有呢個情況 唔知現實中係咪咁

樓豬第五個post尾又話開第六個 點知老咗佬

其實寧願咁樣好過，起碼佢地肯行多步，可能最後都係捉唔住個犯但最少你對得住死者家屬先，但之後或者唔同縣區d懸案case九成都係hea9到仆街仲好意思話自己盡左力

女子肥巴!!!!!!歡迎歸來~
支持下先

其實都幾似樣

Agger 尤其條髮線真係神還原

因為韓國案個 post
開始追月巴絲嘅 post
今朝追晒仲愁緊冇新嘢睇
放工就見到新 post

然而在距離最初的殺人事件時效過了的一個月後，2002年6月11日縣警以嫌疑殺害吉野小姐的罪名將在鹿兒島刑務所的M逮捕，7月2日以藤瀨小姐的事件將其再逮捕並於7月7日起訴，7月9日以中島小姐的事件將其再逮捕並於7月30日起訴。

M在2002年10月22日初審中對三件殺人起訴事件全面否認，辯方認為「3件事件中被告沒有行兇動機，事件與他有關的證物一件也沒有」主張這樣的全面主張。事件發生過後十數年時間，能證明其犯行過的決定性證據十分貧乏或者沒有保存下來。

2003年1月16日佐賀地方裁判所再公審，當時「裁判員（陪審）制度」正在檢討當中，檢察方表示為了易於表達裁判的緣故，建議在法院內設定五台電視監控，讓觀眾可以看見控方所出示的證物及遺體現場照片。(突然逆轉裁判feel )

2004年9月16日再審，最大爭議點在於被告曾自供殺人過程和事件前後的上申書是否有認可性。

2005年5月10日，佐賀地裁對於M下達了無罪的判決，「沒證據或事實能正確的猜測被告是3件案件中的兇手」
同年5月18日，檢方無法接受判決而進行了上訴。

2006年5月31日，福岡高等法院初審，檢方指出被告與被害人車內檢測到的DNA一致，希望能作為新證據出示，法院接納。

2007年3月19日，福岡高等法院裁定M無罪，一審中裁定無罪的佐賀地裁支持，檢方放棄上訴。裁判長:「M自供自己殺了人的上申書沒有真確性難以作為證據採納，其他狀況證據亦不能作為其犯罪的確實證明。」

檢方表示最新檢測結果證明M車內一張照片上留有中島小姐的線粒體DNA，裁判長則回應「線粒體DNA為母系遺傳，同一型的持有者多不勝數，作為證物的價值太低了。」

裁判長更批評「上申書無法接納是基於調查情況，首先你們在沒有足夠證據下而把服刑中的疑犯拘留，為了獲得其自白還進行了連日深夜及長時間的調查，這樣的疲勞轟炸下的自供可信性太低。」同樣無法接受檢方反駁此為「合法審訊」。

同年4月2日，福岡高檢向最高法院匯報無需再上訴。
4月3日凌晨0時判定為無罪。

同年8月20日，佐賀地裁基於刑事補償法決定要向M支付580萬日円，M在4月3日接受無罪判決之後，要求從被懷疑犯上殺人罪開始直到前日被拘置期間索取補償合共464日，同地裁考慮M本人在財產上及精神上損失，決定以法定上限額一日1萬2500円補金 x 464日=580萬円賠償予M。

===完===

呢單野係日本網民眼中其實最大既迷思係
到底七宗案係唔係都係同一個犯人做
會唔會後面既case都只係模仿「星期三殺手」做既事?
但係被害人之間的直接或間接關係又的確存在,真係咁巧合?
不過可惜真相直到而家仍然石沉大海.....

點降日子上咁多27日
尤其係最後兩單，發現日都係1月27日

Live
支持下

咁個兇手都幾忍得手 個冷靜期有差唔多五年 但1989年1月最後一單之後 10月就拉到疑兇 之後呢個連環殺手就消聲匿跡

想問m 1989年10月俾人拉咗之後 係唔係一直拘留？如果係就解釋到點解1989年係最後一單

應該係，原文話因為吸毒俾人斷正，係拘留佢問有關吸毒既事時再問埋佢關於殺人事件既野，但因為佢死人都唔認就繼續拘留，最後經裁判只判佢吸毒罪

至少咁樣停咗佢先 不過告唔入老謀

但日本果邊都有人估佢可能只係最尾果三單既兇手，加上佢吸毒果度都一早坐完出返黎仲有得拎返580萬yen 前四單大機會出自唔同兇手，果個直頭係連線索都冇，真兇隨時可以再出動

岡山倉敷老夫婦殺害事件

1995年4月28日凌晨兩點半，住在岡山縣倉敷市兒島上的角南春彥(70)自宅被大火所燒光。搜查人員在一樓發現了角南先生的妻子 翠(66)二人的遺體，當時70歲的角南腹部上刺有菜刀，而妻子全身留有被刺傷的痕跡，此外兩人的頭顱皆被切斷，至今仍無法尋獲。

經調查後，犯人在殺害兩人後在燈油前縱火。死亡時間推斷為27日下午5時至9時左右，角南先生的自宅遺跡現已成雜草空地。

考察點:

1)犯行所花費的時間只有5-10分鐘
此時間由死亡推定時間與火災起火時刻推算，最短可以是5分鐘之內把2人殺死再把頭部砍去，再給屋子放火。以單獨犯來說這是非常困難的，即使精心計劃過整個殺人過程也難免出現意外情況。

2)老夫婦二人之頭顱去向不明
二人之頭部至今仍無法尋獲，可以推斷是由犯人帶走，但犯人為何要帶走兩個老人的頭部?只是兩名老人的頭部難道是有什麼意義或價值存在嗎?比起苦勞地把兩人的頭割下來倒不如自己先逃走在犯人的角度來看比較合理。

但是把頭部帶走卻是不爭的事實，犯人在事前也應帶入了可以切斷人頭的道具，單靠現場的菜刀實在不太可行。

頭先睇到世田谷單案話有可能係邪教組織做 （大陸網 細細力屌 ）

利申非打手

Live咗!?
Btw 樓主加油

又LM

由第一個post 開始追
辛苦樓主咁落力搵資料
Btw 恭喜搵到新工

好大仇口或者當做戰利品

女子月巴行方不明事件
概要:
一名連登討論區用戶「女子月巴」，簡單交代求職面試後會更新下一篇文章，然後就失蹤了，至今下落不明。

內容:
失蹤前一段日子，「女子月巴」曾在學術台神秘版面發出標題為「［轉+自譯］有冇人想了解多啲日本/各地著名懸案」的文章，寫下59篇相關文章，在完成第59篇文章(橫濱市都筑區鴨池公園殺人事件)後，就沒有再更新。

時序:
2018年10月31日15時05分，「女子月巴」在連登討論區發出最後一則留言，當時有有不少用戶按下正評以祝賀其面試順利，並期待他的下篇文章，而帖子亦在其後因回覆到達至1001而被鎖帖。

疑似失蹤原因?
失蹤前一日，另一名用戶米水比在帖文中提醒:「樓豬(樓主，即女子月巴)響日本玩得小心啲。」，令人聯想到是次事故可能與女子月巴撰寫的日本懸案有關，有網民推斷女子月巴並沒有回到香港，而是在日本遭到不測，有關方面可能不滿女子月巴的行為而滅聲。

而根據女子月巴最後一則留言「見完工返黎更新了 」可以得知其在求職過程可能未如理想，所以有網民推測其只是想專心求職所以不辭而別。

3)凶器中只有菜刀遺留在現場
如上題所述，凶器除了現場的菜刀應還存在一把用來把頭部分離的道具，而那件物品隨犯人一起在現場消失，但警方的發表中沒有提到過。

4)菜刀插在丈夫身上
5)老夫婦宅被放火全燒
6)基於以上原因物證乏少
7)犯人的動機及目的皆不明
（呢幾個原文都冇詳解唔關我事 ）

正好迴避的公訴時效:

根據當時的法律，殺人事件過後15年若依然未破，即使之後再有新進展亦不可再追究。

此案於2010年4月28日就會到達時效，但是正好此時政府宣頒佈布改正刑事訴訟法，其中包括廢除殺人案件的公訴時效並於2010年4月27日即時生效，只要是在2010/4/27頒布的時點仍未成立時效的案件皆適用，岡山警員仍繼續呼籲知情的民眾提供有關案件的線索。

==完==

遲左買個月卮上水
樓豬去左apply 日本警犬?

加速啊dllm...

番黎啦大師兄

呢2日病鳩咗一次過睇返你啲舊post
非常高質，繼續支持

啱啱追緊你半年前嘅po，追到第三個

有未

日韓兩邊追

放火燒晒D證據

有冇查過佢仔女?

新嚟嘅我，仲有野火嘅未睇，放假一炮追晒

老夫婦呢單完全討論唔到
線索 疑犯乜都無
證明個犯真係好勁..

pish

樓豬又潛水

終於等到你啦！
見到你個post開心到做開cdrom都上水留個名

就算公訴時限過咗,呢單都好細機會破案

就算查左都可能係冇乜證據
加上事發地點都係比較鄉村既地方,查唔到D乜

多摩市沙井女性屍體遺棄事件

(示意圖)

1997年1月14日，多摩市役所接獲通知某處坑渠蓋的污水溢出，職員趕緊前往所通報的多摩市貝取1丁目現場調查並打開渠蓋，發現了裡面有一具呈坐著狀態的腐爛屍體，污水會溢出是因為腐爛屍體上剝落的肉片堵塞了水道。

(現場座標圖，位置東京都多摩市貝取１丁目６５－１
座標:35.62982846127675 , 139.4397304280898 (緯度・経度)

在約3米深度的沙井裡發現了一具女性遺體，約20-40歲，短髮，身穿連衣裙。鑑定結果顯示，死者為住在同市內的幼稚園保母 八木橋富貴子(39)，遺體的腐爛程度太嚴重，只能憑少許牙齒組織來判斷她的身份。遺體上頭頂及鼻等有數處骨折的情況，死後已經過數月，據家人搜索書顯示，八木橋小姐曾在一年前失蹤。

現場沙井直徑為60厘米，深度約三米而底部寬度約1.2米，底部有個約25厘米的側槽用以讓污水流過。發現現場的沙井距離八木橋小姐自宅約200米的距離，鄰近超市的入口，日間時人流極高，但晚上則完全沒人會路經此地。

八木橋小姐的背景:
青森縣出身的八木橋小姐1977年在當地的短期大學主修幼兒教育科畢業，到了東京後馬上開始保母的事業，最初是在多摩市內的保育園工作了14年，而1991年3月以結婚為由而離職，不過4月左右開始轉到同市北區的保育園工作，長久以來都抱持著絕不遲到絕不欠勤的勤勞態度，回家後也會馬上聯繫家人絕不會毫無交帶。
本人是運動型的美人，一直存有強烈的結婚願望，與好幾過不同的男性交往過。

八木橋小姐失蹤前的經過:
八木橋小姐在1996年2月27日在北區保育園下班後，17時半在都營三田線本蓮沼站與同事告別，之後約18:50前往多摩市的超市買東西，21時新聞集金人(類似係上門推銷報紙既sales)最後目擊其身影。3月1日，家人向警方報案請求幫忙搜索。

據警方的搜查，八木橋小姐住在當地一所公寓，房間裡沒有爭執及被盜竊過的痕跡，雪櫃裡殘留草莓和納豆，一直帶著出門的索繩袋不翼而飛，1990至1991年間的日記本被人帶走，另外一本存有750萬圓的銀行存摺也不見了，可是卻一直沒有被提款出來。

據悉，八木橋小姐失蹤前把一直留著的長髮剪掉並表示過當現在她正負責照看的幼稚園高班孩子們畢業後她就會回去青森縣。

在家人向警方報案後，一直到4月6日為止都不斷收到無言電話。

留名g持！

又冇仇家又冇可疑人點估

可疑人物:
警方依據八木橋小姐的背景及殺人手法推斷，假設她在晚上九時後就遇害，那麼由把她從屋裡叫出來到殺害然後馬上塞到沙井裡，絕非外行人能輕鬆解決的事，需要一定技術而且是非常熟練的人物才可能實行犯罪。

在眾多調查人物當中，警方找來了被害人以前的男性朋友來盤問，但都沒太多線索，唯一最大可疑的就是在市役所工作的男人。渠蓋重量約40公斤，直徑為60厘米，必須要以指定的工具來開啟及關閉。男子在職務上很大機會能入手這工具，而他家與事發沙井及八木橋小姐的家亦非常接近。

事發當日其不在場證據亦非常曖昧不清，而他本人也承認自己曾與八木橋小姐交往過。

不過在其他的測試中發現，即使不用專業的工具也能把渠蓋打開 ，雖然可能會比專業工具慢一點但並非沒可能，在這種情況下就無法斷定該男子的罪行，而男子也不承認自己與殺人事件有任何關係。

事件至今，仍無法得知犯人的真相:
在兇手的角度，藏在沙井裡可能是最安全的選項，因為國家規定必須每隔三年打開渠蓋作定期檢查，這樣的話雖然不知道何日會被發現，但假如他是知道檢查日期的話就有足夠時間逃走。然而在這次事件中卻是出人意表的，因為污水溢出導致工作人員提早10個月前就先打開了渠蓋並發現案件，儘管比預期中早了發現案件但仍然無法獲得兇手的線索。

==完==

啱啱無聊google maps咗個座標

live 留名支持

支持~ 巴打好勁~ 搵到咁多

仲以為你去左日本成為懸案

又話要指定工具然後普通人都打得開
呢啲冇仇冇怨真係唔知點查

等左你好耐，終於有新post

推！

「肉片剝落」呢幾個字好不安

先預告一下,跟住落黎係一單比較核突或引致不適既大單奇案
(但應該冇圖既掛
盡量會係新年前post完以免影響大家過年心情
post完呢單樓豬拜完年再update

豬年加速

等睇核突奇案

年代久遠所以其實都搵唔到咩圖 可以安心了

下谷サドマゾ事件/小口末吉サドマゾ事件
(標題大意:下谷區虐戀事件)
(警告:以下內容可能引起不適，請自行斟酌)

即使是常發生各種怪異獵奇案件的現代，相信亦很難與此案件相比，這是一宗102年前發生的奇案。

1917年3月2日下午5時左右，一名男子向醫生求救要求上門診治，醫生到達現場後發現患者是一名25歲的女子，當時身上包裹著布團非常痛苦的呻吟著。醫生打開布團，聞到一陣惡臭味，發現女子全身有都被硫酸淋過的灼燒痕跡，手腳有好幾根指頭被切斷並且一直在流膿。醫生立馬為其做了應急措施，但考慮到事件含有犯罪性質，醫生在回去後通報給坂本警署。

同日，警員及醫生來到現場先把男子屋主 小口末吉(29) 逮捕，在房間裡找到了硫酸瓶(空)，三尺棒，短刀，錘子，錐子。

3月4日晚上九時許，女子 矢作世音(25) 宣告死亡，據鑑證結果顯示，死因為被火燒傷並化膿的地方產生了中毒反應，世音的身體左腳沒有無名指，右腳沒有中指及尾指，左手無名指第二關節及左手尾指第二關節被切斷，性器官左右有三處傷痕。全身傷痕約22處，其中六處傷害是左右對稱的，在世音的背上及右腕三處地方更被以火刻成了幾段文字：

「小口末吉之妻，大正六年」

警察認為這與末吉長期虐待有關，因此以傷害致死罪把其逮捕及調查。

背景及事件經過

兩人的初遇，是基於末吉有一次去東京淺草觀看藝妓活動時看中了世音的美貌，末吉是個其貌不揚的工匠，也不知道為什麼執著於世音，二人就開始同居。

同居後，世音多次與其他男人通姦，被末吉發現了之後就向其謝罪。末吉給了一筆分手費那些男人然後搬了家，但即使搬了家似乎也無法改善世音的偷情癖。

末吉被逮捕後，直言事件與自己無關:「我沒做錯事，不應該關進牢裡。」多次表示:「傷痕都是她自己要求的。」

咁耐年前既案

文呢

留名
終於有新野睇

新案

一個願打 一個願捱？

女既偷食男既變態

切斷仲要流膿
啫係咪已經好幾日

他說背上的刺傷是世音為了讓自己銘記於心自己是有夫之婦不能出去亂搞，至於手腳的指頭都是她要求切掉的，一開始末吉也很糾結，但世音沒多說就拿了工匠用的刀來把自己的手指切了，在沒辦法之下末吉只好照她所想的去做。

在之後世音要求更多的「虐待」，但是末吉以「會弄臭身體的別了吧。」而拒絕，當時世音的身體已在發膿，而因為太久沒泡澡而一直傳出惡臭。據他所言當世音被灼背上的「刺青」時一句「好痛」都沒說。

然而能支持他的說法也不是沒有的，根據上述的驗屍結果證明，左右對稱的傷痕假如是被害人有掙扎過的話，不可能留下那麼完整對稱的傷痕。

判刑
最終末吉因傷害致死罪而被起訴，懲役為十年刑期但有求刑，不過最終卻無法向他下刑罰。

2年後12月23日，在判決落下前末吉就因腦溢血而在獄中逝世。

其實都係佢一面之詞咁
個女仔又死無對證
刺青無掙扎會唔會係已經打暈左/麻醉左

冇掙扎可以係本身已經冇知覺
冇講好痛都係個男既片面之詞

祝樓主新年快樂 新工作順利

lm推推

推

又話過年前出

留個名

返黎喇
留名留名

推 新年快樂

留名。

新年快樂呀大家

新年快樂 等巴再update

留名！

連個頭都帶走埋，好似好大仇口，又或者係連環殺手嗰類殺完人拎「紀念品」咁

新年快樂呀
繼續留名支持

諗起鐵血戰士

切埋頭咁
又拮到個老婦周身都係刀痕

一係連環殺手發展到拎紀念品嘅階段
但無案可以拉埋一齊傾即係唔似

一係有精神病
但精神病又唔會咁勁十分鐘內搞掂兩件再切埋頭再放火嘗試毀滅証據

最後得返有仇口
做到要咁樣去侮辱受害者
憎到佢地入心
根據資料老婦受傷嚴重過阿伯
應該憎個女人多d

會唔會係d陳年桃色糾紛事

咁嘅仇恨程度唔似關錢銀事
因為個過激行為指向其中一位受害者

如果有仔女實會查佢地
唔會查唔到嘢卦

留名等樓豬拜完年

初四啦

依個咁短?

線索太少，日本果邊既網民都冇點推論

Lm ，live 左。

終於live，而家個人好空虛

Live

樓主

Live左
終於見到樓豬出post

祝你快d搵工好工

新工果度比較嚴 好難寫文，我睇下今日打唔打到

我手多做左個index

1. 岡山地底湖失蹤事件 (2008) post 1 #9
2. 長岡京殺人事件 (1979) post 1 #21
3. 坂出市挖竹箏女孩失蹤案 (2005) post 1 #47
4. 台灣邱高事件(巴絲提供) (1972) post 1 #85
5. 廣島一家神隱事件 (2001) post 1 #291
5. 尼崎事件 (或稱心靈殺手案，尼崎市水泥藏屍案，已解決案件但非常震撼）(19xx-2012) post 1 #306
6. 小天使事件 (2013) post 1 #428
7. 室蘭女子高生失蹤案 (2001) post 1 #476
8. SOS遇難事件 (1989) post 1 #783
9. 美國懸案之箱中男孩 (1957) post 1 #897
10. FBI頭號懸案之死亡密碼 (1999) post 2 #173
11. 小公子兇殺案 (1921) post 2 #230
12. 博蒙特姐弟失蹤案 (1966) post 2 #394
13. 彼得•柏格曼命案 (2009) post 2 #493
14. 國鐵三大懸案 (1949)
下山事件 post 2 #625
三鷹事件 post 2 #824
松川事件 post 3 #14
15. 一億圓拾得事件 (1980s) post 3 #89
16. 四日市吉之島JUSCO誤認逮捕死亡事件 (2004) post 3 #139
17. 惡魔之詩翻譯者被殺案 (1991) post 3 #227
18. 名古屋市西區市主婦殺害事件 (1999) post 3 #257
19. 八戶市女子中學生刺殺事件 (1993) post 3 #320
20. 三重縣女子高生失蹤案 (1997) post 3 #474
(by 回覆巴打) 池袋站內立教大學學生被殺事件 (1996) post 3 #609
21. 德島男童失蹤案 (1989) post 3 #629
22. 津山市女童被殺案 (2004) post 3 #749
23. 千葉縣千葉市夫婦失蹤案 (2001) post 3 #802
24. 島根女子大學生肢解虐殺事件 (2009) post 3 #885
24. 廿日市女子高生殺人事件 (2004) post 4 #53
25. 櫪木縣今市(日光市)市小一女童兇殺案 (2005) post 4 #151
26. 福島縣市女性失蹤案 (1994) post 4 #286
27. 尼帕爾日本女性失蹤事件 (1990) post 4 #330
28. 西安義行失蹤案 (1987) post 4 #356
29. 茨城縣14歲女子失蹤案 (1990) post 4 #391
30. 岐阜縣小學宿營失蹤案 (2009) post 4 #429
31. 札幌女性兇殺案 (2014) post 4 #541
32. 東京都主婦失蹤案(不要相信洋子的話) (1994) post 4 #670
33. 千葉市中一少女誘拐案 (1991) post 4 #715
35. 田邊信子失蹤案 (2001) post 4 #748
日出町三大未解決事件 (2011)
36. 大分縣日出町主婦失蹤案 post 4 #840
37. 大分縣日出町老夫婦殺害事件 post 4 #901
38. 大分縣日出町2歲女童失蹤/被殺案 post 4 #948
special. 大分縣日出町三大謎案的關連性 post 5 #75
39. 鈴木俊之事件 (1965) post 5 #116
40. 山本美保失蹤案 (1981) post 5 #141
41. 日本女性瑞士旅行失蹤案 (2000) post 5 #181
42. 大阪一家五口餓死事件 (2000) post 5 #209
43. 柴又女子大學生放火殺人事件 (1996) post 5 #249
44. 福島縣田村市7歲女童失蹤事件 (1991) post 5 #341
45. 小山田小4女童誘拐兇殺案 (1981) post 5 #423
46. 吉川友梨失蹤事件 (2003) post 5 #438
47. 坪野鑛泉試膽失蹤事件 (1996) post 5 #488
48. 赤城神社主婦失蹤事件 (1998) post 5 #532
49. 厚木主婦全裸殺人事件 (2002) post 5 #586
50. 熊本3人強盜殺傷兇殺案 (2004), 熊本市夫婦強盜殺傷事件 (2011) post 5 #625
51. 山梨19歲女子失蹤事件 (2008) post 5 #687
52. 日野市小4男童自殺案 (2015) post 5 #733
52. 加古川小2女童刺殺案 (2007) post 5 #763
53. 神奈川縣湯河原町縱火兇殺案 (2015) post 5 #787
54. JR東京站儲物櫃屍體遺棄事件 (2015) post 5 #826
55. 岩井市女子高生兇殺案 (2004) post 5 #860
56. 西那須野女子大生刺殺事件 (2001) post 5 #890
57. 千葉縣習志野市茜浜女性殺害事件 (2013) post 5 #949
58. 宇都宮女子大生殺害事件 (1999) post 5 #954
59. 橫濱市都筑區鴨池公園殺人事件 (2005) post 5 #961

唔經唔覺已經59件案

依排多咗YOUTUBE片講懸案/失蹤
樓主影響深遠

有冇link?

powpow斷斷續續講咗幾單
迷離公路近兩集都係講失蹤

D料都係同樓主嘅差唔多,係德島失蹤少年有講之後出現果個失憶男人係邊個

八丈島火葬場七名人骨事件

伊豆群島裡有一座名為八丈島的小離島，裡面的八丈町在1994年8月11日發現了令人驚訝的事。當天職員為了準備今天客人預約好的葬禮儀式而打開了火葬場的爐子，驚見有數副人骨在內。

雖然職員對於遺體或者白骨已經司空見慣，但對於這情況仍是感到驚訝，因為一般而言要使用火葬場的火爐必須根據國家制定的「墓地、埋葬相關法律」向當地村長請示並得到允許方可進行，然而根本就沒有關於燃燒人骨的申請。

通報後八丈島警方介入調查，得知火爐內駭骨共7具，其中混入了一些小孩的骨骼。

最後一次使用火爐的時間為發現前五日的8月6日，在這四日間曾有誰動用過火爐。雖然從數字上推斷是4天沒錯，但是火爐有冷卻時間，仍在燃燒或有一定熱度的日子只可能是8月6-9日，到10日時火爐已經完全冷卻。

經詳細分析，這些駭骨有10多年歷史，最初當局認為有可能是某人想將亡者進行「改葬」。一般情況下改葬都是由舊墓地轉移到新墓地，部份島嶼上也有先為亡者進行土葬後再挖出來進行火葬的習俗。

於是就有人推斷，駭骨會不會是從島外帶上來呢?

但是何人，為何要把島外的駭骨帶來，特意在這邊的火葬場焚燒，而又為何那人把他們放到爐內就置之不理呢?

謎團可不止這些，發現駭骨的當天火葬場是牢牢鎖上的，根據職員當天在口供中的說法:

1)每天都會鎖好火葬場的所有出入口才下班

2)火爐的重油閥在他離開前已確定關好

3)當日所有的訂單都會在二號爐中焚化，並且已經全部處理好

4)通常在焚化後會有專用的用具來收集骨灰，但該用具沒有被使用過

「會不會是有誰犯罪了然後一直把被害人的遺體藏著，到現在才把他們銷毀?」

「還是戰時遺落的駭骨呢?在戰爭期間島上這裡曾是司令部，說不定是當時的工人的骨。」

據說在距離人骨事件約40年前，島上曾確實發生過一宗因為土砂崩塌而死亡的七名工人。

不過「7」這數字在八丈島有非常奇妙的意義，島上一直流傳著一個古老傳說。

Powpow講d野好撚廢

補返火葬場既平面圖

左邊火葬爐，告別ホール就係俾你睇最後一面既地方，燒完會擺係納骨室等攞，中間箭咀係入口，右邊係廁所，等候室同埋電梯（EV）

內容為七名在島上修行的僧侶被島民逼害的故事僧侶們修行極高懂得使用奇怪的法術令島民非常懼怕他們，於是島民決定杯葛僧侶，在村內各處設置了陷阱和欄柵並把僧侶趕到東山上，那裡的食物非常貧乏。

餓死的僧侶死後存有恨意向村民下了詛咒，一名村民死於非命，自此之後島上一直發生各種不幸的事故，如有人在晚上看見身穿白袍的僧侶靈魂、農作物失收、畜牧逐隻死去。

為了鎮壓他們的靈魂，村民在東山頂上建立了「七人僧侶」之墓，但是他們的怨恨並沒有因此而減少，直到現在仍流傳著路經東山的時候如果隨意談論僧侶或者說些不好的說話都會受到詛咒，將患上嚴重的大病或者其他災厄。

有關「7」和島上的傳聞還有另一個，名為「七曜大人」的傳說，在僧侶被逼害死亡之後，東山頂上住著七位賢明的老人，被稱為七曜大人，某日某位母親接到一通消息:「你的孩子到16歲那年就會死去。」

相信了預言的母親驚慌地跑到東山頂上希望能得到賢者的指引。七曜大人要母親將88件糰子供奉，在之後孩子就活到88歲了。

島上亦有因這故事所創作的童謠:「在唱到「7」完結之時要倒回去重新唱」

-完-

永島康浩失蹤事件(#怪電話系列)

2002年4月30日，與家人一同住在茨城縣結城市
的永島康浩(23)像平常一樣待在家裡休息。

在失蹤前經常把目光放在求職快報的報章上，也曾透露他想轉換一下工作環境，而當時的永島是一名男護士。

只不過他似乎沒有想要辭退護士的工作，只是想轉換一下工作的地方。

同日晚上19時對母親說:
「我現在得去交還租賃的錄影帶，會晚點回來吃飯。」

同日晚上20時，永島在自己房間內用手提電話說:「我現在趕緊出來了。」被路經房門的父親聽見。

永島在掛線後直接出門，在這之後失去蹤影。

數個月後，一名可疑人物致電永島宅表示:
「我把康浩先生送到醫院裡去了。」

雙親向那家醫院打了好幾次電話，但每次都無法得知康浩所在的地方。

後來那個電話號碼再也無法打通。

失蹤者資料:

姓名:永島康浩
年齡:當時23歲
失蹤日期:2002年4月30日
出生日期:1978年4月30日
身高:168厘米
體重約67kg

咁啱喺生日嗰日失蹤

加速

有機會都想去八丈島，地膽大佬日本遊介紹過

跟住落黎呢單會比較長同多圖
各位可以等我寫哂先返黎睇

鳩估關邪教事

德島自衛官怪死事件

1999年12月25日，一名從廣島縣出發的海上自衛官在回去德島縣的老家路上中途失去聯繫，兩天後在阿南市的河川發現其遺體。

事件當日，在江田島第一術科學校工作的海上自衛官 三笠 睦彥(33歲) 正在歸省的途中，這天他開著自己的車載了交往對象一同先出發到神戶，車輛款式為白色TOYOTA，然後與交往對象在書局道別後就下落不明。失蹤後不久，縣警在與三笠自宅方向完全相反的阿南市路上發現了被泊在山林下的車子，車身有損壞過的痕跡，但當時考慮到可能他是先去探望其他親人所以認為無可疑。

(左起海上自衛隊學校，三笠氏的老家，約好碰頭的地點，神戶約會地點)

然而在發現了車子後一天就在國道沿線下的一條河川發現其遺體。

(左起:遺體發現位置，警方採取到異常足印的地方，新逆瀨橋，事主車輛當時停泊的位置)

縣警在很早的階段就把案件列為自殺案，動機為男女關係不和而自暴自棄，但是媒體和被害者家屬不斷地調查發現了許多可疑點。以下為部份節錄:

毫無疑問，對於這種軍方要員同時可能是被人陷害致死必定會先進行司法解剖斷定其死因及其他身體狀況，從而再向警方匯報。然而海上自衛官的上司卻在司法解剖開始前6小時就先行聯絡了阿南市警局，匯報「三笠氏他自殺了。」的消息。為何沒有等到司法解剖完成後就能斷定是自殺呢？

三笠氏的遺體是在距離河橋下大約4.2米(此處並非指高度而是距離，遺體在距離橋下略遠)的位置被發現，縣警模擬了三笠氏當時是怎樣憑一己之力跳到橋上的欄杆然後再從高處一躍而下，用助跑的方式說不定能跳得更遠。但是無論怎樣想都是不可能的事，欄杆高度為85厘米，即使是奧運金牌跳遠選手也根本做不到 (當前跳遠世界記錄保持者的跳遠距離為3.5米左右)。

在三笠氏死亡之前，距離現場約8.2公里的德島市內道路發生了一宗衝上護欄的交通事故，據縣警的解釋三笠氏在這裡已經嘗試自殺但不遂，但這次衝擊造成了胸骨及肋骨6處骨折，大動脈損傷，這個大動脈損傷是直接的死因。

安全氣囊彈出時與意外的衝擊令其胸部大動脈受損，然而大家都很好奇是怎樣的安全氣囊才會反讓駕駛者受到如此巨大的創傷，在之後三笠氏就這樣徒步走了8.2公里然後跳落橋下死亡。

(左起:新逆瀨橋(全長約16米),右下白色車為事發車輛停泊在一旁)

不過起初阿南警署是說大動脈損傷是由高處墮下造成的，在發現了自相矛盾之後才急忙的改口說是交通事故所造成。後來一次警察又把自殺原因說成「因為發生了事故，車子壞了所以三笠他很沮喪。」

屎忽痕又去睇返舊post
之前無好仔細咁睇
樓豬真係好有心機出post
我自己對角田同世田谷單案今次再深入睇左其他資料都無咁好心機睇
好多link都係重複左

同埋忽然覺得平時去日本旅行，真係淨係睇到佢地好嘅一面，陰暗面就睇唔到
希望而家科技進步左會小d案件發生
始終咁樣人暗蒸發左，起碼生要見人死要見屍
好多案屍都搵唔到d 親人真係好精神崩潰

Last果句又顯出左日本警察嘅戇鳩

呢單野到後面係話有黑幕
警察都係俾軍方控制，不過冇背好稿就真係on9

可能知道軍方機密野咪被自殺
不過涉及而d層面都無乜好查
查嘅人知得愈多愈危險

咁好嘅post一定要推!

個稿寫好d先得嫁
不過呢單野好鬼咁

(事件全面圖)

對於縣警認定三笠氏自殺的原因是男女關係不和，交往的女性作出證言表示並沒有跟他吵架或者鬧分手。

對於縣警說三笠氏從橋上跳下去的問題，首先欄杆上沒有其指紋，不用手來輔助的情況下成功率更低，其次由車輛停泊的位置到橋前之間這段路上並沒有三笠的腳印。然而在橋上的欄杆外側卻發現了三笠氏的腳印，但是這腳印是向內留下的(亦即是道路的方向)，這樣的話三笠氏掉落的方式就只能是向後躍下。

此外據醫生的結果，三笠的脊髓、骨盤、尾骨皆有骨折出血的情況，在掉下橋底時並非背脊或正面落在地面，而是臀部著地。

車輛被發現時的情況是左前方車燈及保險槓受損，助手席的擋風玻璃龜裂；左右的安全氣囊皆有彈出，而左前輪胎也破爛不堪，車頂上有三道似是被毆打過的痕跡，據警方解釋三道痕跡為當時想把車子從護欄拉出來時所造成的，但拖出車輛正常不會造成這樣的傷痕。

司機席下發現了三笠氏的小包，裡面放了一部手提電話，電話裡的通話歷履有交往對象的記錄。

push

現場發現三笠氏的時候衣服上明顯留下了一道圓形的破痕，另外在褲子上的中央位置也有這道奇怪的圓形痕跡，親屬當時亦確定了，但是當警方回收遺體並進行鑑定之後圓痕卻消失得無影無蹤。

(被發現當時三笠氏的狀態:從頭部開始，三笠氏的左眼下腫脹，右臂有線狀的防禦創傷痕留下；肩膀有被人用手擦過的痕跡、圓形痕、外套外袋被人剪去、褲子上臀部的位置破裂、左邊的鞋底被折曲(鐵骨)，要把鐵骨製鞋底折斷至少需要190kg以上的力量)

親屬懷疑警方私藏證物，警方則進行了一則公開發表表示
「那樣的痕跡從一開始就不存在。」

基於親屬和媒體的調查，必須知道當天三笠氏的交通記錄，然而警方一直很不合作也不願意提供有關內容，只說了:
「在這裡寫下的就是全部事實，不需要翻查交通記錄。」
但是當時的德島地檢在再次調查時堅決要看交通記錄及公路監控，警方在不情願的情況下只好提供。

三笠氏的車輛在事發前一天12月24日時就已經加滿了油，然後直到約會那天之前都沒有使用過車輛，三笠氏在24日的行程就是出門買下東西，晚上有出門與妹妹買東西但沒有用自己的車。

在案發當日前往神戶及發生事故的車輛已經剩下不到15升的汽油，妹妹向哥哥的約會對象查詢當天的行程並計算所耗的油量，實驗結果顯示事件當日的行走距離約330公里，耗油量約35升，但是實際上最終三笠氏的車輛使用了55升的汽油，與實驗結果存在20升的差異，也就是說三笠氏當天曾繞路到別的地方。

此外，現場常接到有關暴走族的投訴，每到周末暴走族都會在城裡打轉搞事，事件當日亦理所當然有在現場附近出沒，「要是有女孩住的家庭經常會被騷擾，被接放工之類的事屢見不鮮，跟警察投訴過許多次了但數量依然沒減少。」附近的太太說道。基於上面的證言，有的士司機也表示在當日收到call台提醒附近有暴走族出沒叫他們需格外小心。

目擊證言:

(目擊情況: 12月26日三笠氏的妹妹與友人乘車經過海陽町，在途中的阿南市郊外55號線放置了一輛汽車，與哥哥的汽車同款同色)

事發當日，曾有人目睹疑似是三笠氏的白色車被兩個騎著電單車的人追趕著並一直用棒子敲打他的車頂。

有證人目擊到一輛輪胎刷到火花，載著一名白巾蒙臉的司機在事發當時附近出沒，存在第三者犯罪的可能性。

有人在橋樑現場發現一輪左車胎破爛的失事車輛及另一架車與三名男子，雖然明顯是重大的情報，但警方以提供情報的日期不準確而拒絕接納證言。

最終結果:

2002年11月，死者家屬懸賞300萬予提供線索的人。

2003年2月，死者家屬對德島縣警提出起訴，指他們不正當的調查手法等於間接害死三笠氏亦無法還回他的公道，德島縣警作出了特例的重新調查行動 (隔左咁耐仲查到乜鳩)

2003年9月，死者家屬到警察局指摘德島縣警調查手法的問題，要求簽下能作出適當的搜查的保證書

2003年11月，德島縣警根據第二次的搜查結果，再次判定「此案沒有涉及第三者的可能性，也沒有動機。」

2004年3月，德島地方檢察院對德島縣警的調查文件進行研究，最終認為縣警的調查手法不構成犯罪因此對他們的控訴不成立。

2004年10月，死者家屬向德島檢察官審查會上訴，指不讓人控訴是不公平的。

2005年4月，德島檢察官審查會決定不予以起訴。

--完--

雖然前面劇透話可能同軍方被自殺有關
但證供不足，其實女朋友同暴走族都係好撚可疑
黑警冇深入調查唔一定關上面指令事
好多事係佢地本身就係咁 德島警都係數一數二收皮，詳見我之前打過既德島case

同埋其中一張地圖講行車路線，中間經過既一座小松島軍事基地都好有嫌疑

感覺上，無理由咁多巧合
就算唔係樣樣同真相有關，都好難全部無關
最黑暗係咁樣都Close到file

仲要發還重審都搞唔掂

呢個世界真係痴痴地線

預告：跟住落黎出既case會係一連串「怪死」事件合集，有部分同邪教有關

（暫時試下一至五出文六日停既規律

留名待出故

F5都爛了
樓主加油加速！

大阪熊取町7人連續怪死事件

1992年6月至7月期間，大阪府熊取町接連發生17歲至22歲的年青人
自殺事件，每宗死狀各異亦非常奇怪，而且大多是發生於星期三及四
這兩天間，此外其中五名死者居住在半徑600米以內的地方裡，也就是只需10-15分鐘的徒步路程即可到達另一處兇案現場，當時事件被公佈後，整個熊取町曾一度陷入恐慌及混亂的情況。

最初的死者

熊取町7人連續怪死事件的開端是由一位17歲少年A開始的，當時的他是一名板金工(機械技工之類)，1992年4月29日(三)他吸了稀釋劑後意識朦朧，失足掉到池裡死亡。

雖然現在的世代已經甚少使用稀釋劑，但在事件發生的平成初期則經常發生因稀釋劑中毒而致死的年青人，少年A亦是經常使用稀釋劑的道友。

第二名死者

在少年A過身後一個月左右，同年5月29日(五)一名少年B(18歲)被發現因吸食稀釋劑而心臟不全死亡，少年B與A同為道友。

第三名死者

6月4日(四)，無業的C君(17歲)在自宅旁的洋蔥倉庫裡用繩上吊自殺，遺書上寫著「我想你還債。」約10萬元左右的金額?

第四名死者

6月10日(三)，土木工人D君(18歲)在以前曾住過的一家小屋裡的穀倉用繩上吊自殺，生前有婚約在身，而未婚妻亦懷孕中。

第五名死者

6月17日(三)，旅館員工E君(18歲)在農務小屋裡用繩上吊自殺，其雙手腕被綁在背後。

第六名死者

6月25日(四)，住在熊取町岸和田市的職員F君(22歲)在町內的森林用恤衫上吊自殺，比他本人的高度還要高的樹枝上掛著一件襯衫。

最後的死者

7月2日(四)，住在熊取町的G小姐(19歲)在前往女子大學的路上以生果刀刺穿胸部自殺，當時被發現的她意識朦朧，半夢半醒之中一直念念有詞:「不是的...不是的...」

自插胸部自殺要幾大決心先做到

7位死者的背景及關係

1. 少年A是C、D君中學時期的後輩三人常有交流，與B君讀同一間中學

2. 少年B是C、D君中學時期的單車友，經常會在熊取町一帶踩車

3. C君，17歲，到中三的時候幾乎沒在學校露臉，一直往柏青哥店跑，據當時同級生對其的印象就是覺得他比D君更反叛，中學畢業後在美容院專門學校念書但沒念成又中途退出了。

事發當時無業，與D、E君等人在1991年組成了暴走族，特別與D君最要好，經常吸食稀釋劑，除了跟D的單車伙伴一起玩之外也有一些道友朋友。

4. D君，18歲，在熊取町裡是無人不知的不良少年，在C、E君組成的暴走族裡是隊長，事發當時女朋友正在懷孕因此在搞新入藉事務及準備搬家到新屋住所，曾在C君的葬禮上悲痛的說著
「你為什麼突然就走了啊?」並對同伴打氣的說著:
「我們一定要堅強的活下去啊!連帶他的份也一拼活下去!」但是數天後他卻自殺而亡。

5. E君，18歲，高知縣出身，專長是打棒球也因為棒球而進入到國家隊訓練學校，可惜中途放棄，然後當時從來自高知縣的朋友那裡認識了D君，然後在D君父親開設的土木工程公司一起工作。

D君自殺的時候他人在三重縣鳥羽市一家旅館工作，得知D的自殺消息後馬上趕回熊取町。跟以前的朋友們見了一下面，道道：「真想跟以前交往過的女生(17歲)見下面呢」

於是兩名友人把那女孩帶過來，不過聊天間女孩透露馬上就要跟別的男人結婚了，朋友們說了句「沒有繩子呢~」(估計係想笑鳩E君7左或者係比喻佢冇機會)在那6小時之後就發現E君的自殺遺體了。

6.F君，22歲岸和市職員

7.G子，19歲，於鳥取縣米子市出身，在當地高校畢業後，升讀大阪體育大學，高校時代主修疊球，升到大學後主攻陸上競技，住在町內的學生宿舍，並沒有留下遺書。

睇落好似自殺又唔似自殺
前面幾個都講得通
但吊頸如果雙手反綁左易唔易吊到
假設佢企左上去，set好曬位，先再綁自己，但都好綁難綁
係森林自殺果個，周圍又唔知有無工具
一張櫈都無發現的話咁都幾難吊到頸

睇錯用洋蔥上吊

btw push

其實我一開頭睇日文原文都以為係或者用長蔥吊頸

可疑點:

-C君除了留下的紙條「我想你還錢」之外並沒有發現他的遺書，既然要等人還錢那就沒有要去死的理由?

-在農務小屋上吊的E君不知為何死時其手腕被綁到了身後，警方以死者身上的衣物並沒有弄亂而斷定這是死者自己一人將自身綁成，但是無法解釋為何一個自殺的人還要把事件弄得如此複雜，另外亦有目擊證言表示死者當時身上的衣服很髒很亂

-F君是在熊取及貝塚市的交界附近一座小山丘的栗子樹上用恤衫上吊，但是那件恤衫被懸掛在高到無法觸及的樹枝上

-G子在住宅地後面的大路上用刀刺穿自己的頸部及胸部而死，遺體躺在道路一條細溝旁邊，當時為早上八時多正值上班上學時間，人流及車輛非常多，首先為何要選擇如此當眼的位置自殺?

另外事發之前G子還為自己的陸上競技刷新了最高記錄而感到非常高興，無法想象要自殺的動機。此外事件當日，在發現了滿身是血的她的狀態下她不斷重覆說著:「不是的..不是的..」這樣的說話。

-D君、E君、G子三人以前曾對親友提及「我被一輛車追著、跟蹤。」，而E君則透露車子的外觀為白色TOYOTA CROWN，E的母親知道後向D查詢事件詳情，D表示自己遇過數次，G子則向友人說「是黑色的車在追我。」

女子月巴巴打終於返來了

樓主有冇講過三億円事件

Post1有人騎劫過我廢事貼

你見前面巴打整合個目錄裡面冇既出名case，好多時都係俾人騎劫左黎post不過都係我個post裡面由於唔係我出既所以唔加落目錄，如果用追故模式就睇唔到，想知就唯有爬文搵或者 如果有人想知多啲果單案日本果邊啲最新發展/新見解我都可以搵黎譯既

印象中有人劫黎貼過：
三億yen
帝銀事件
八王子超市槍殺奇案（呢篇其實仲有好多線索但我都唔記得哂

7名死者的補充情況:

6月4日(四)17歲無職的C君被發現在自宅旁的洋蔥小屋以麻繩上吊自殺。

類似遺書的東西也只有叫人還債的字條，1992年新聞研究的記者在其宅的佛壇旁發現了一張被折疊的廣告單張，上面寫了新款電單車的退金單，上面還寫著
「到了最後還要麻煩到大家處理我的芝麻小事真是很抱歉」
但無法從這單張上的內容斷定這是死者尋死的原因或真相。電單車型號為Honda CBX400F(1981年初推出時零售價約48萬圓，現時中古車之中價值較高約150-300幾萬日圓不等)

(洋蔥小屋的遺跡)
----------------------
6月10日(三)18歲的土木工人D君在自宅穀倉內以麻繩上吊自殺，有結婚的預定。

由於其父親生意失敗於是就把本身的屋子賣給別人，當初極力反對D的婚姻並被D要求給他祝儀(人情)，但最後還是同意了。事發當時正在尋找關於新居，在C的葬禮上激動的表示「你怎麼突然死掉了啊?!」「我們要連帶他的一份一起堅強的活下去!」

電單車型號為Honda CBR400，有一個叫作「風」的暴走族集團而且是隊長，在車站前的公寓單人間一人生活，非常努力的在工作希望總有一天能買回以前的房屋。

自殺前與母親說:「幫我做一份便當吧」然後充滿元氣的出門去，並且希望媽媽能換一個新的便當盒。

6月9日晚上11時左右曾與父親談電話，內容主要是有關工作，死亡時間推斷為兩小時後。

其母親表示，兒子去年騎電單車時曾與一輛白色TOYOTA皇冠接觸，自此之後一直被那輛白色汽車追趕。此外她認為兒子的遺體亦非比尋常，兒子頸上麻繩的痕跡並不是斜向的而是橫向的(大家可以想象吊頸死既人留低既疤痕多數係斜上,只有一種情況下繩痕先會係橫向)；而死亡時的狀態是肩膊向上「戚」了起來。(如圖示)

Live咗

最後應該係死前掙扎過令膊頭肌肉縮起咗？

明係被自殺啦

6月17日(三)，17歲的旅館員工E君在農務小屋上吊自殺，手被綁在背後。

在高知縣一所棒球名門學校輟學後在D君父親的公司工作，後來D君的父親生意失敗，把公司結業後E君即到三重縣鳥羽的旅館工作。

在他死前一天很高興的說著自己買了一輛持有許可證的汽車，另外也期待著18歲生日可以加入自衛隊。

6月13日在工作的旅館打了一通電話說「明天就會回去了」，但對象不明。D君的母親在D君死後曾致電給E君問道:「我兒子被白色車輛追趕的事是真的嗎?」E君表示:「是的，我和D君都清楚見到過。」

在這電話後兩天就發現了E君的遺體。

死前數天曾遇見過前度女友，得知對方即將要結婚便問道朋友:「有繩子嗎?」(之前果度譯錯,佢係問FD有冇繩係身俾佢吊頸) 與朋友別離後約6小時後就發現了其遺體。

E君自殺的時候文中的記者正好在町內附近便趕緊前往現場，泉佐野警局到達現場後即判斷E君是自殺的，當時他的狀態是被尼龍繩圈著綁著手腕，警方認為這種事自己一人來做是游刃有餘的然後這時期該地的媒體紛紛湧到熊取町，每走一步都能遇到記者。

在居民間常流傳著E君的死亡是「暴力團衝突」或者「被自殺」致成。

第一個發現E君遺體的是一名90歲的老婆婆，婆婆表示第一次看見的時候以為有誰站著一動也不動的，於是開口問了「你要站到什麼時候啊？」
然而對方沒有回覆，婆婆覺得有點奇怪所以就向附近的鄰居通報。

6月25日(四)，住在熊取町的岸和田市職員F君(22歲)在町內森林裡用恤衫上吊自殺，恤衫在正常人無法觸碰的高處上的樹枝。

F君在當職員時經常要負責搬運大型垃圾，一直保持良好的職業態度，從沒有射波失蹤，興趣是跑馬拉松。事發當日，他拿著便當盒就出門收集粗大的垃圾。翌日被發現在自宅附近森林一棵栗子樹上吊頸自盡，恤衫為粉紅色的。

如今那棵大樹早已被切斷了。

自己綁住自己再上吊仲游刃有餘

7月2日(四)，熊取町女子大學路上的19歲G子以生果刀插入胸部自殺，沒有遺書，死前念著「不是的不是的..」

事發兩天之前曾打電話給雙親交代運動成績及回家後想看「從北國來的」與「大相撲」錄影節目。

沒有異性關係，平日住在學生宿舍裡與同學關係良好，朋友表示她說自己曾被黑色車輛追著。

死亡位置是在町內營運的一處空地的側溝中，時間為八時，附近有一堆牙醫診所及理髮店所以人流高企，被發現時意識朦朧，一邊說著
「不是的，不是的...」到底是什麼不對呢?她不是自殺的嗎?還是被點錯相時說的「不是我」呢?

左胸有兩處刀傷，其他部位有數處刮傷，所以警方認定這是自殺才能形成的傷痕。

1993年7月一本名為《完全自殺手冊》的書籍問世，此書曾引起世界各地極大的爭議，其中作者也有採訪本案的詳情以作取材。以下的部份內容節錄:

-一名女孩自稱認識自殺的三位少年並證言到「以前他們曾說過將會被什麼人殺害，而且還會有多兩人被殺...」

-「他們說過會共有九個人被殺害。」--高一少年證言。

-在少年們說道關於D君的時候一臉仰慕，也表示D君是最有名的人有各種知名的技能，不過在他們聽到有關與D君交情很好的那個朋友的名字時卻驚慌的說道:「不是吧...剛剛那個名字很不妙啊,認真的很不妙!」

-某個16歲少女表示曾被D君勸誘一起吸食稀釋劑，認為他們頂多是被毒藥所害但絕不會自殺

-G子事件發生之後警方把所有白色車輛的號碼都抄了下來

-「不希望以自殺來結束事件」「這樣下去的話跟溫水煮蛙一樣，早晚也得死的。」朋友記述死者以前跟他說的話。

—完—

東京都町田市18歲美大生失蹤事件

1999年8月13日，就讀東京都町田市美術大學一年生的井出真代(18歲)，
當時正是東海村JCO臨界事故*發生的年份，她在事發一個月前左右離奇消失。

事件經過

事發當日正值8月中旬，即為盂蘭盆會節的時期，很多人都會回鄉準備參加祭典。真代的父母和弟弟都回鄉掃墓三天，弟弟因為合宿活動而早上九點才出發，剩下真代自己一人留在家裡，真代以已預約好牙醫的理由拒絕回鄉。

在出發前一晚，母親認為女兒並沒有什麼異常:
「她跟平常一樣，而她的個性一直都很堅強明朗，無法想象她會離家出走自殺什麼的。」

同日下午5時50分左右，真代在家附近的租借錄影帶店裡把錄影帶還到店裡，而店家亦留有交還記錄，店員也清楚記得真代的樣子。

同日某時，真代曾去過自宅鄰近的便利店，店員表示在她離開店之後就走往自宅相反方向的成瀨站那邊。

在便利店之後的行蹤再無人得知，真代小時候很喜歡游泳亦經常使用市內的公共游泳池，而泳池的所在點亦在與自宅相反的成瀨站附近，

然而直到目前為止也沒有能證明她去過泳池的記錄或證言。

翌天(14日)雙親向自宅及女兒的PHS手機致電可是沒有人接聽，之後手機更無法再致電過去。

16日，雙親與弟弟回到自家發現女兒失蹤，然而屋內佈置擺設並沒有異樣，家屬在翌日(17日)報警求助。

調查中得知，真代本在14日傍晚預約了牙醫診治，但是牙醫表示真代沒有來，而且這牙醫是在涉谷工作，由真代家裡出發，至少要行經幾條線路才能到達涉谷，最快也要一小時半，為何她要預約如此遠距的牙醫也是不得以知。

由此可推斷，真代有機會是在8月13日下午5時50分至14日傍晚間遭遇了什麼事。

有關真代

井出真代是多摩美術大學的一年生，大一亦是大學生活開始充滿希望的時期，而且受到同樣是美大出身的父母影響，她由幼稚園開始已經開始畫畫，並一直取得卓越的成績。高二時被邀請到模特兒公司出席活動，非常惹人注目，在過去經常出現不少可疑的跟蹤狂等等。

井上身高約170，當時為茶色短髮，身穿無袖襯衫及牛仔褲，桃色涼鞋。

血型:A型
身型:偏瘦
興趣:讀書，繪畫，拍照，看電影，聽音樂/MTV
失蹤時就讀多摩美大，同時是模特兒事務所的模特兒

16年後的再搜查
警方一開始認為她只是單純的離家出走，2010年殺人公訴時效被廢除，
而失蹤的事件也重新審查，當時的搜查隊翻查資料認為真代沒有
失蹤或自殺的動機，於是在2015年重新展開搜查。根據警方的重新搜查
所得，竟發現了數個謎團。

由1開始追到live, A/C都因為咁開埋，支持。

F5

謎團

1)穿著太過casual的衣服

這是一個間接證據證明真代不太可能會自己出遠門，真代當時身穿背心長褲和拖鞋，基本上可以理解成「只是離開家一下下所以穿居家服出門也沒問題」

2)不翼而飛的物件

在重新搜查時，警方發現真代有數件物品不翼而飛，其中包括:

-裝有1萬5000圓的銀包
-PHS手機
-信用卡
-護照
-泳衣
-數日前買的洋書
-照相機
-紀伊國屋書店原創的藍色提包(裝有以上物品)

保險證之類的東西保存在家裡，另外真代的銀行戶口內有2萬圓左右，在失蹤後父母曾把5萬圓存到她的戶口裡，但一直都沒有被提取的記錄。

真代從沒有在外過夜的經驗，朋友也不多

3)身上帶著不少的金額

如上述，真代失蹤時帶著1萬5000圓，假如只是要在家附近買些東西，在那時5000圓已經很足夠，若非去旅行或出遠門，否則帶著1萬多在身上感覺總有點不自然。

4)通話記錄中記載的人物

據當年警察調查PHS手機內的通話記錄沒有什麼線索，現在再翻查的警察自然想找也找不到，因為PHS公司的記錄最多只保持到10年，過了16年後當然不可能找得回。

餘下唯一有少許線索的，是一名與真代上同一家美術研究所念書的男子，他對真代一見鍾情，也有過偷偷跟蹤她到最近的車站的事實，假如當時的警方有對研究所的人進行調查那一定能對其問出什麼，可惜如今已難以找到該名男子。

有咩經典

著得casual,但又同時帶護照同泳衣咁怪

電視節目的搜查

事件發生至今引來無數的爭論，一個我們很熟悉(前面post有提過)的電視劇組「特捜！最強FBI緊急捜査」也請來了專業人員來調查是次事件。(2018年10月27日19:00-21:00播出)

本次參與調查的人員包括:
-湯瑪仕。尼亞 (前FBI探員)
-蓋里。史萊伊坦 (全美國失蹤人士搜索協會 FIND ME成員,前面幾單細路女失蹤case有玩過靈視既都有佢)
-佐藤喜宜 (杏林大學醫學院榮譽教授/法醫學家)
-飛松五男 (前兵庫縣縣警搜查一課)
-田中厚子 (前愛知縣縣警)

蓋里先與真代雙親會面，談及有關事件內容:

蓋:真代小姐遇到過很煩惱的事情嗎?
父:暫時為止在繪畫上的道路沒問題，之前開始對演劇有興趣
母:一直以來都是很開心的狀態，不覺得有何異樣

蓋:你們認為她有沒有進行一些隱藏的打工?
二人:不。

從調查得知，真代曾在失蹤前兩日曾與大學裡仰慕的前輩A的通話。

「8月上旬或者8月20號要一起到美術館看看嗎?」
「為什麼不能去呢?」
「或許是有其他約會了。」這樣的內容。(原諒我真係唔識睇佢地講緊既主客關係..)

調查人員認為，真代小姐在離開了便利店之後在回家路上遭到被綁架的機率很高，在美國同樣的情況下，大多數都是被拐去作體力勞動或者逃跑的話會以殺害來威脅他，讓他被洗腦變得不容易逃脫。

犯人的線索

據「靈視」結果顯示，犯人很有可能是19年前被隱藏起來不讓調查或者調查得很馬虎的那男子，他並不認識真代。但是他當日的不在場證供非常含糊，也堅稱自己與真代毫無關係連她是模特兒也不知道。在條件不足的情況下無法將其逮捕，直到今時今日假若該名男子仍在生亦難以追究。

--完--

正話睇另一篇報導又好似打錯左,護照應該係屋企
即係所有可以證明佢身份既野都係屋企(身份證明書,人壽保險單,護照)
所以俾人既感覺唔會係遠走高飛,冇呢三樣野連睇醫生都唔得

下集同大家講下大阪西成區可能好多人都知係咩地方黎，呢個地方會發生咩案可以話一啲都唔出奇

個職員有無機會係幫兇/兇手？？

個個區真係咁亂？ 想去睇下

可以睇下日本仔去試當區0蚊酒店

有聽過 人地話好亂 好多斬頭藏屍嗰啲嘢

之前都有巴打拍過片介紹

等你講依區既野

其實西成果區未至於咁誇張, 遊客嚟講頂多咪去到飛田果邊
不過治安差就一定係架啦

之前已經唔知睇到邊個POST, 由呢個POST繼續睇先
樓主加油

為左追 post 開 account, 加油女子巴

追晒呢個新POST
而家個D太過"懸", 無證物又無疑兇之類, 真係睇完就算, 討論唔到

呢單多D線索,希望會多D討論啦

大阪西成區女醫生怪死事件

(上圖為發現死者的位置)

2009年11月16日，距離死者所工作的診所2.5公里外的大阪市西成區木津川、千本松渡船場(水深約8米)發現了女醫生 矢島祥子(34) 的遺體，遺體呈異常狀(後述)。

矢島在2007年4月1日開始在大阪府大阪市西成區鶴見橋診所裡擔任內科醫生的職務，除了工作也會參與社區活動例如幫助工人或夜間巡邏。大阪府警察總部以遺體的屍檢結果及矢島在死前給熟人送信這類行為而判定此案為「過勞壓力而自殺」。

2010年9月14日，矢島家屬向大阪府公安委員會哀求重新搜查。2012年8月22日，家屬提交「殺人及屍體遺棄事件」的刑告書獲接納，此案得以重審。

事件經過及流程

2009年11月13日22時，診所內其他醫生證明事主當時仍在執勤。

2009年11月14日4時15分(暴雨)，矢島打了卡並離開診所，在診所附近一條必經的商店街內總共八台的防盜鏡頭裡沒一台拍下她的身影。

2009年11月14日4時16分，診所的警報系統響起。

2009年11月14日4時50分(警報後30分)，保安員到達診所，診所內空無一人。同一時間，矢島給熟人寄了短信。

2009年11月14日某時，矢島在自宅附近的郵筒裡向另一個熟人寄了明信片，熟人是一位63歲的男性，前患者及前男友。

2009年11月16日1時20分，第一名發現屍體者的是一名釣者，他發現了身上穿衣，呈站立姿勢，死後硬直狀態的矢島遺體。

2009年12月，警方在距離遺體發現場所很大距離的地方找到了矢島的單車，單車上沒有指紋。

2010年3月，西成警署表示死者頭上的傷痕是生前留下的。

2010年9月14日，矢島家屬哀求重新搜查。

2010年10月14日，一周追悼會。

2011年2月，西成警署表示死者死因是自殺。

2012年8月22日，矢島家屬提出的刑告書受理。

睇到個死狀個位既時候我就諗起以前其中一個post都有人講過有單案係水裡面條屍企係度咁死既,會唔會就係呢單?

點解咁樣既情況可以話係過勞自殺呢

企喺到死係點做到

就係呢單？

八部CCTV都拍唔到又幾誇張

或者佢有唔行果條路既方法
或者有心避鏡頭

好睇

（事發前3個月的矢島)

有關西成區

西成區是大阪一處地區，愛稱是愛隣區，這裡聚集了各種為了日薪工作而來的工人，治安很差。常有發生暴動事件，會把當地的警署燒掉之類的。在討論區上亦經常流傳著西成的殘暴行為或者不法組織的流言。

不過隨著日薪的勞工步入老齡化，日本的旅遊業變得更興旺，當地興建了許多供外國人入住的高級商務酒店，治安已變得比以前好，即使一群OL去居酒屋飲酒食飯也不會遇到奇怪的人，不過始終那裡還是一定數量的黑暗組織 (賣丸仔,毒品etc)因此前往該區時仍需要保持警覺，小心行事。

事件謎團及爭議點

1)矢島家的所有指紋都被抹除，先不說犯人當然是會把所有指紋證據抹除掉，儘管一個多大潔癖的人都不可能把全屋的指紋完全去掉，更何況事發當日矢島根本沒有時間回家打掃。

2)自稱與矢島交往中的男子A表示收到一封來自矢島的信，上面寫著「請你永遠保持健康快樂。」男子堅持主張這封是「遺書」，有種試圖讓人不要再深入調查，通常的情況下難道男朋友不應主張殺人事件才對嗎，感覺非常可疑。以下是對A訪問時的截圖:

A:「最近也常被路人叫我作殺人兇手。」

A:「(請你永遠保持長生和快樂)這種文句在平常根本很少用到吧。」

3)平常矢島都會踩單車來往自宅與診所，事發當日亦不例外，當日天下著豪雨，正常的情況下都會優先選擇通過有瓦遮頭的商店街回家，然而矢島並沒有這樣做，原因令人費解。

4) 遺體頸部有明顯被壓迫過的痕跡，遺體頭部後半的部份有一浮腫的瘤，高約3cm，西成警署對此腫瘤的最初判斷為:
「說不定是把屍體從水中搬上來時弄傷的吧。」
家屬不同意:「腫瘤只應在血液仍能流動時才會產生。」此外，遺體上的右臉和右手皆留下負傷痕跡。

5)警方制成的遺體檢驗書中提到死者的死亡推定時間為「2009年11月14日凌晨」，而矢島失蹤的時段為11月14日至11月15日14:30，家屬在矢島的口袋中發現其手提，並確認了鈴聲是開啟的。

11月14日8時30分，有證言表示聽見矢島家傳出了說話聲，同日上午10時，接報矢島的死亡通知。

6)根據上述的檢驗書，死者死因為溺死，發現時身穿上衣出現死後硬直，此處有兩道矛盾，首先矢島非常擅長游泳，其次假如水屍在掉進水裡時仍能郁動關節就不會出現死後硬直的狀態。

7)矢島家的門被打開了，而她家的郵筒亦被破壞，房間裡電視背面、書櫃頂板、門頂、書藉等這些最容易沾上灰塵的地方竟然一塵不染。

8)釜釜崎日僱勞動協會副會長三浦俊一曾向死者家屬索取金錢。

上面又話11月16日死
下面又話11月14收到死亡通知...

我都特登睇返上一頁
上一篇寫16號發現, 今次呢篇寫14號10點
但又寫"失蹤的時段為11月14日至11月15日14:30"

冇錯呢個就係問題所在
睇左多次原文冇打錯
死者確實係11月16號被發現沉屍水中
但係警方會認為係11月14號既原因係有證人證言過14號果日有人通報過死左人，但驗屍結果證實唔到真確時間
一係就係死者死左一日半先俾人發現到
一係裡面有大話

警鐘響咗超過半個鐘先有人嚟睇發生咩事又係笑話嚟

半個鐘夠犯人將被害人+單車搬上自己架車運走有凸啦
仲要係落緊大雨嘅清晨，想搵個經過嘅目擊證人都難

有關警鐘事件仲有少少補充，一陣打

警報啟動前後
2009年11月13日22時，以前認識的一名客人來到矢島所工作的診所處與其聊了半小時。在這之後與客人告別自己留在診所內加班，這是最後的目擊情報，在23時左右約30分鐘
期間有使用過鑰匙卡的出入記錄。

2009年11月14日深夜某時，矢島在診所內的電腦裡的患者診治檔案有被人備份的記錄。
同時4時15分有矢島離開診所的記錄，此時ALSOK警報系統啟動，約半小時後警備員到場，沒有發現異常，之後矢島向一位熟人寄了封短信。

警報原因有冇detail

睇左好多篇個觸發點都係矢島張卡拍左落去後先響起/一分鐘後響起，查唔到原因係因為警察冇詳細查
日本網民覺得警報對矢島張卡有反應（唔係本人拍？）另外保安遲左半個鐘先到可能唔係蛇王/效率差，有機會係事先俾人扑暈左/迷暈

好亂唔係好理解發生緊咩事

可能睇哂會明仲有後續

(事件全貌圖)

死者的單車被放置在距離自宅600米的地方，而單車與遺體發現現場則距離約2.5km，算是兩方的中間。但是當天晚上已經很晚又下著豪雨，祥子在診所下班後陸續給認識的人寄了信(根據上面地圖與Google地圖比對，估計是西成北津守郵局附近寄的)然後又把單車放置在這裡不管，怎樣想都是很不合常理的舉動。

(發現遺體的池子)

電視節目的訪談
番組HP「最強FBI追求真相」的節目找來了外國一專門研究獵奇寄案的的法國學專家 尼亞氏，根據專家們一起查探，法醫學的權威博士認為矢島一案絕非自殺，頸上的傷痕明顯才是致命傷，傷痕呈紅紅紫紫的細痕。

Q:矢島是自己跳下海自殺的嗎?
或者反過來說，矢島要下海自殺的話也不容易，因為海岸的大門上了鎖，
要強行跨越過去也很難，因為事發當時的入口外側有一道金屬製的
50cm的欄柵，欄柵上全是有刺的鐵線根本不可能通過。

Q:遺體上頸部的傷痕是什麼?
翌日尼亞氏對遺體進行搜查，對於檢視過超過一萬多具遺體的他早已見怪不怪，雙親所提及的遺體上紫紅色的痕跡約1cm，據警方的說法第一發現者在現場發現遺體的時候她頸上掛著道鎖鏈，把鎖鏈拿下之後形成的刮傷。

然而實驗團隊測試的結果卻與警方的說法完全不同。

Q:為什麼遺體會以站著的形式死在水中?
根據教授的考究，在人溺死的時候會吸入許多水到肺部，肺部沒了空氣，
死去的時候就大多是我們常見的趴著的姿勢，反之而言只有肺部有空氣的情況下才可能實現站著而溺死。

其實都幾明顯唔係自殺
差在係點樣比人殺
佢男友似係知道內情

起樓主底先搵到呢個post

知道得太多

支持樓主

屋企冇晒指紋嗰度好有可能係警察9up
應該係唔小心污染咗證據

邊有可能成間屋一個指紋都搵唔到，犯罪手法有冇完美到呢個地步

有關矢島(補)
姓名:矢島 祥子
別名:小祥、西成區的德蘭修女
生年月日:1975年3月30日
享年34歲
出身於群馬縣高崎市
曾就讀國立群馬醫學院
職業:醫生
工作地點:黑川診所
信仰:基督教
家族構成:父母及兩個哥哥

佐藤豐殺害事件 (上文後續)

2012年8月6日早上9時40分，住在大阪市西區花園北公寓三樓一位
獨居無職人士 佐藤豐 (64) 的家發生火災，整個房子都被燒毀，遺體身上有焦黑的痕跡。擔當佐藤先生的社工目擊了這件事並進入現場後報警，後來與另一位同住人因吸入濃煙而送院診治，兩人都受了輕傷。

佐藤與矢島的關係始於某晚在矢島進行夜間巡視時相遇的，佐藤本身一直是西成區的露宿人士，得到矢島的救助後非常感激又仰慕她，甚至到了自稱是男朋友的地步。

在矢島離奇身亡後，佐藤一直熱衷於查探事情的真相，他不斷收集有關事件的資料及積極地舉辦公開集會，在他逝世前亦曾舉辦了一場事件報告書，估計是那時開始就收了很多威脅信，聲明是要取其性命。

咁即係條友只係自稱男友定唔係真係同矢島交往過?

真確性無從判斷，冇證據證明佢係唔係，但我諗日媒都覺得係佢ff人地係佢女友

知道得太多？

好記得日本禁錮個個

好掛住個post,正皮

Push

推推推

呢幾日好忙晏啲有

樓主慢慢
我費事個post沉咋

有關矢島和佐藤兩人死亡的猜測

(以下有好多專有名詞樓豬唔太熟可能有錯)
據深入調查後，一個「貧困商業(貧困ビジネス)」的關鍵詞浮上水面。

配合上圖食用，簡單來說就是有一個黑暗組織會為露宿者提供住宿、飲食、醫療、職業介紹等全面照顧，而露宿者必須支付相應金額，但露宿者本身沒有錢，因此需向政府申請援助，再直接啲講同呃綜援差不多但問題係呢筆錢會落左去果個中介組織度。

接受政府援助的人醫療費全免，這反而變成了用來犯罪的手段，該區曾有一診所醫生被收買過，會作出對接受政府援助的人的虛假診症再把單據交回給政府批錢，涉案金額超過3000萬圓以上而被捕。

矢島曾想對這問題事件作出告發行動，不難猜想在幕後操縱這些黑暗組織的人(猜想是西成區區政會等團體)想把她解決掉。

而把她除掉之後本身想等件事沉底(風化)，卻遇到了一個對事件緊咬不放的佐藤豐，於是也把他一拼「處理」掉。

==完==

加油

如果係咁又好似講得通
雖然犯案手法都係難以理解

所以先咁謎 不過犯案手法其實都唔難諗
上面驗屍結果證明死者係死後先俾人拋落水，原因係浸死既人肺部充滿積水就唔可能呈站姿或固定姿勢，配合埋佢頸部既謎之痕跡，九成九係從後箍頸，由於佢掙扎犯人想佢收聲就扑佢扑到有腫瘤（？

岩呀 呢單係明顯地有講得通既講法
只係無咩人俾力查同無咩物證

樓主加油~

office無野做回帶左之前D POST
覺得都係去CAMP失蹤左個類最好睇

男子A 同 呢個呀伯係咪同一人？

係

舞鶴事件

(全稱舞鶴女子高生殺人事件)

2008年5月8日早上8時45分，京都舞鶴市大波下的
朝來川南側一面小雜林內發現了一副被埋葬的年輕女子屍體。

據調查所得，遺體大部份都被埋在泥土之下，只有耳朵和手指露出了地面。遺體證實為前天接報失蹤的高中一年級少女。

2008年5月6日，少女在晚上10點左右告知母親要出門，凌晨12點50分(5月7日)與女性朋友通電話:
「我現在在國道沿線的藥妝店附近。」

在之後，給住在東京的哥哥發了一通短信後便下落不明(短信內容未確認)。

少女的母親在5月7日早上7點起床後發現女兒沒有回來過，於是在搜索兩小時後
決定報警。

同日晚上7點，警方在朝來川的對岸的河川底發現少女的手提電話。深入調查後，終在5月8日發現被砂土埋藏的少女遺體。

現場位置為距離舞鶴JR站約3公里的北面，鄰近舞鶴灣，附近有許多工場及倉庫。

遺體詳細情況
1）全裸仰向，被土和枯葉遮蓋，耳朵和手指露出了地面
2）顏面和後腦位置上留有數處激烈毆打過的痕跡，顏面被擊致骨折
3）頸部被幾重不知名的植物的藤蔓綑綁起來
4）出門時身穿的白色上衣其中一部份碎布掉落在附近的河川
5）出門時攜帶的紅色背包和錢包則在對岸
6）錢包中只剩下數百元硬幣

終於有新案

無啦😂 樓主加油出文

輕輕一推

詳細調查:

1)遺體頭部有複數毆打傷痕，而且每道都傷痕都非常深，警方推斷凶器為有一定重量並先端為尖銳的物件，初步估算有可能是鐵筆

2)屍檢結果顯示，遺體的臉、後腦，側頭部(兩邊太陽穴位置)有多處以鈍器毆打所造成的嚴重骨折，其中以太陽穴兩側最嚴重，傷患程度足以判斷兇手對死者有極大的殺意；死因為失血死，死亡推定時刻為7號凌晨某時或同日凌晨兩時後

3)少女失蹤的6號當日深夜，距離自宅500米西方的一所加油站的防盜鏡頭拍下了一位與她失蹤時衣著相似的女子正在前往遺體發現現場，不久之後女性給朋友撥了通電話說了同一方向的藥妝店名稱，並表示自己在店的前面

4)7號凌晨約兩時半，在遺體發現現場附近有居民聽見附近有一對男女大聲談話的聲音，然而只是像單純的談話聲並不像爭吵中

5)詳細調查手提內的資訊，離開了自宅不久的少女曾給女性朋友打過一通電話，內容為「我在散步哦，現在到藥局附近。」

這家藥局是距離少女自宅約兩公里的浮島分校附近。在之後少女移動到距離藥局五公里，被雜木群包裹的山中附近，有居民目擊少女與一個年輕男子一起走向在她小學時期曾暫住過的一所公寓的一樓。

確實的目擊時刻為同月4號，該公寓的居民曾多次
看見一對年輕男女從一樓的停車場走樓梯上樓，那女子與受害少女非常相似。

6)在現場附近發現的女性衣物碎布上並沒有留下血痕。(或者有血痕的被處理掉?

7)如上述，少女的手提、錢包、手提包及衣物碎布都分別散落在間距幾米的地方，但是卻沒有發現少女當時身穿的內衣及牛仔褲。

8)少女遺體被發現的地點相距小學時所住的公寓約北東面800米左右。

9)少女的持有物如下:

情殺案
完

點解呢單案個事主發咗個短訊俾哥哥
但內容確認唔到
會唔會係詭異位？

都有可能係我未睇到果part
但通常有關鍵資訊都會講左先，一係就係日警覺得內容唔重要所以冇公開

有關事件現場位置之關聯

事件定位座標

1)綜合情報，被害者的家應在距離東舞鶴高校東側約200米的位置
2)上面提到曾拍下了疑似被害人的加油站的防盜鏡頭，該加油站應為國道27號沿線的ESSO
3)浮島分校側有一間疑似事件提到的藥妝店
4)被害人聲稱去散步後，往愛宕山走了約5公里，往左還是往右則不明，根據警方尋獲的被害者鞋子，推斷只能走到5公里，因此被害人很有可能是在浮島分校等待誰，然後又上了車再移動
5)距離遺體發現現場800米的北東面有一座被害人小學時期暫住過的公寓，曾有居民目擊有一男子常在那裡徘迴。

除了以上現場位置的情報外，事件還有很多未解因素，犯人選擇帶走被害人的內衣的意圖不明，一般而言這種情況大多會先奪走被害人的手提或其他財物?另外整單事件到底是突發還是有計劃的?

有關被害人身上的牛仔褲，後來被發現卡在距離遺體現場約北面十數米的運河和川流交匯處川底的石頭中。由於10號當天下著大雨，滂沱大雨的沖擊下把川底的東西都沖出來，包括被害人的牛仔褲。牛仔褲為女裝深藍色款，左方口袋有兩處切裂的痕跡，左膝位置內有數處裂開的縫，遺體身上左臀與左肩的位置亦同樣有大型的擦傷痕，像是被人推倒在堅硬的地板上一樣。

此外，遺體發現當日被害人身上的白色背心亦有被什麼東西割傷的痕跡，雖然上面沒有附著血痕，但衣服的左前部被看著像非常銳利的物品刺割而留下數厘米的裂痕，到底這是人為的傷口還是只是單純被樹枝勾到而造成?仍有待調查中。

接上文，衣物上沒有血跡亦是離奇之事，根據檢屍記錄死者死因為失血死，現場應留有大量出血痕跡，然而事實上除了死者頭部上沾有血跡外，周邊絲毫血痕也找不到，與檢屍記錄出現不自然的矛盾。

綜合以上及最新資料，遺體當時的情況應為:
-全裸，除頭部外沒有任何血跡
-懷疑凶器為鐵筆
-警方公佈被害人沒有被性侵過的跡象
-死因為失血死
-臉部,側頭部,後頭部均有激烈毆打痕跡,複數骨折,毆打後約數十分鐘內失血死
-頸部被多重植物藤蔓所綑綁但與死亡無直接關聯
-左肩有拳頭一樣大的擦傷
-兩腕肘部至手部外側有複數皮下出血創傷,但似乎是屬於防禦性創傷
-左臀有拳頭一樣大的擦傷
-兩腳有起豆豆的情況(可能是新買的高踭鞋造成

有關頭部出血的情況總感覺不太自然，頭部被激烈毆打過應該會有大量出血的情況，以常理推斷，被害人當時是站著被打的話血應該由上流到下，應會造成周圍地方都留有血痕才對。然而實際上血都是集中留在遺體頭部躺著的位置，莫非被害人是睡著的狀態被人毆打嗎?但是這樣又無法解釋手上的防禦創傷。

被害人生前開設了一個部落格(Blog)，Blog的內容基本上是完全公開的。雖然內容並非毫無意義但卻找不到與事件有明顯聯繫的文章。

不過被害人生前曾公開過其他文章，但不知為何無法再尋回那些文章。稍微令人有點線索或說疑惑的地方是部落格的最後更新日為07/01/17，開設日無法得知，不過留言板上第一篇留言的日期為07年8月。

基本上也沒看見被害人有回覆別人留言的習慣，令人很疑感到底她有沒有一直在使用這部落格。

此外，在板上的留言非常多，可見被害人在網上或許結交了不少朋友。

竟然追到live

倒吊起當沙包打

其次值得探討的是被害人的左半身到底發生了什麼事?上述提到左肩及左臀均有拳頭般大小的擦傷，原來除了這兩處之外被害人的左脇腹(腰間左右)同樣亦有拳頭般大的皮下出血，而且在被害人身穿的背心上亦發現同樣位置上的破口，感覺像是被某種強烈的打擊物或撞擊物而形成。

被害人身上的物品亦被散亂地放置，如之前所述她的電話和打底長褲都在兩條河川之間的草石堆附近發現，然後在下游發現了她的牛仔褲，再在更遠的下游發現她的背心內衣和涼鞋等，整個範圍包括由東至西的50至60米。警方推斷當時犯人是在附近襲擊了被害人，然後把她的衣服脫下再丟進河中。

在遺棄現場河川旁的雜木林內檢驗出大量血痕和飛沫反應，警方認為這是真正的殺害現場，既然都檢出到血液和飛沫等的DNA元素，大家本來也是想著找出兇手應該只是時間問題，但是基於世田谷一家殺害事件案的先例，實在無法讓人相信警方的實力。

目擊者的證言

7號當日附近許多居民表示曾聽見女人的慘叫聲和車子急促行駃的聲音。
約凌晨0時，已經就寑的居民因聽見幾次「啊！」這樣又短又高音的女子叫聲而被驚醒，正當大家都想著發生了什麼事的時候就聽見隨後有一下車子急促行駛的聲音。

另一對夫婦則在凌晨兩時被一女子聲音在叫喚著:「這邊...（こっち……）」「那邊...（あっち……）」這樣的聲音叫醒了，女子似乎是與什麼人激烈地爭執著，持續了至少五分鐘。

(樓豬鳩估,會唔會係あっちへ！ (滾一邊去))

被害人在6號下午6時正與母親一起在家吃飯，晚上十時母親就寢時她曾穿著睡衣在一樓的起居室內。
晚上11時坐在自宅玄關前玩手機，對目擊了以上情況的路過男性(20歲,自由工作者)說「我穿的這身
不是睡衣，而是準備要出門的衣服。」

不過截止至今為止的手機內容調查記錄，都沒有一封是提到約了誰還是有任何約定的信件或通話。

另一目擊者在凌晨1時50分左右駕著車注意到有一男女追過了他的車輛，男人穿著紅黃色的上衣，低腰寬鬆牛仔褲，戴著斜著的棒球帽；女人則約1米50-55黑髮，身穿著與被害人相似的白色上衣，男子泊了單車後，拿起袋子與女性交談了幾句，在附近一個防盜鏡頭在同一時段同一地方亦拍下了一樣的身影。

Live左

唔明

其實我都有D問號因為資料太零散
睇下出哂全篇會唔會易解D

至今為止其他補充情報

同月16日，警方的檢查中確定了被害人的遺體並沒有喝過遺體發現現場的河川裡的水此舉能有效證實被害人是死後才被搬運到河川，河川並非兇案現場。

同月7號在現場對面的市立圖書館前，有人目擊到一名疑似被害人的女性獨自一人在等人。在那不久後一名推著單車的男子與她會合，兩人在路上散步的情景被周邊的防盜鏡頭清楚拍下。

被害人給住在東京的哥哥寄了一封短信，內容為「我迷路了。」並且之後給該哥哥打了電話，然而友人似乎沒有注意到電話和短信(一直都係未讀?)

此外，根據手機發信定位被害人曾在距離自宅西面約1.5公里的自宅途中多次向認識的男性好友發出「我在稻田附近迷路」的訊息，由於朝向藥局的行人路當時正在工事修路中，因此行人必須要繞經一段路才可到達另一邊，警方相信被害人在這附近迷了路。為此可能在這其中有第三者得悉了被害人迷路的情況，即使受信的那兩名男性朋友沒有可疑，但也無法得知他們是否曾把被害人的訊息轉發給別人，於是第三者得知了事件而前往侵害被害人。

另外令人更疑惑的是被害人真的是迷路了嗎？因為無論是被目擊還是遺體發現現場，都與自己每天上學的學校非常鄰近啊? 要不是被害人故意這樣寫的話，就很有可能是別人給她寫的短信。

被害人在事發前數天於部落格所寫的內容亦非常令人注目，以下為部份節錄:

日期 時間 發文內容(心情)
5/1 08:50 吐苦水
5/1 21:25 不安,焦慮
5/1 21:49 吐苦水
5/1 21:53 感恩
5/4 02:42 對某事件感到不滿
5/4 04:19 願望
5/5 00:40 寂寞
5/6 23:57 開心

在零散的線索中可以看到5月1日21時的三篇文章內容令人有點不惑，三篇的文章都是相距不到半小時，而且除了前兩篇之外第三篇的文章一下子由低落的心情轉換到感恩的心情總覺得似乎被害人的精神情況也不太穩定，但是無法以此來斷定被害人當中發生了什麼事，因為高中一年級也仍是青春期少女，情緒大起大落亦不足奇怪。

此外有情報指出在5月4日曾有一篇留言是關於被害人焦慮的問題，但是
如今這篇文章已經無法再尋到。

有關上文一直提到的單車男，到底他又是從何冒出來的呢?
首先這是有關被害人在圖書館等人的目擊位置

東面為被害人自宅的方向，可以推斷被害人是從這方向而來的，如果單車男是在東面而來那就沒有必要在圖書館附近會面，而是直接在被害人家附近等候，至於西、南方目前沒有足夠情報可判斷，問題是北面，如果一男子騎著單車從北南下，那周邊的防盜鏡頭必然會拍下這身影。但是不能因為這樣而排除男子由北面來的可能性，因為很有可能一早就由北面來到這裡，然後埋伏或者正好遇到被害人之類。

而且關鍵的是兩人之後去了哪？遺體發現的現在是朝來西町方向，距離圖書館至少五公里以上遙遠，當然在有汽車的情況下會覺得五公里沒什麼大礙，然而算上男子也只有一台單車。考慮到少女出門的時候身穿的衣物和攜帶品非常時尚，根本不像她所言的睡衣套裝之類，而且在這種時間出門，會不會可能是深夜約會呢?但是這種時間，年輕男女能去約會的地方並不多，加上事發當日氣溫只有14度，就算是出門去公園看星星之類也太寒冷了吧。

所以一般的情況下或許是要去一些深宵或24小時的店舖玩，比如居酒屋、卡啦OK、家庭餐廳(在日本很多餐廳都會營業至深夜甚至無休，日本東京的薩利亞就是其中之一，部份分店會營業至午夜3-4時亦不意外)、便利店、遊戲機中心、旅館等。然而經過檢索，朝來西町並沒有類似這樣的店舖，考慮到這點，會不會兩人是要去「某人的家」呢?

我們從最終的屍檢得知，被害人的腳上起了水泡，而足跡判斷她也似乎是走了七公里以上的路，與上述提及的距離相似，反過來說事實該不會是有什麼事情令她就算走到腳也痛都起哂水泡亦要堅持前往目的地呢?

但是很奇怪的一點就算少女前往了目的地，而她沒有被殺害的話，她應該怎樣回家？事發當時已是深夜，不可能再有任何公共交通工具(的士除外)能讓她輕鬆回家，一般來說如果女朋友在深夜時分陪自己走了七公里路，男方假如有汽車的話也該送她回家吧? 無論怎樣想這點都是不可解的謎團。.

一個月後，警方把防盜鏡頭拍下的三張照片公開予大眾，其中只有這張能
看見單車男的全貌:

(唔好屌我住先我都睇到R哂頭,但2008年既防盜鏡頭我諗最高都係得720P,平Cam仲行緊360P以下唔奇既)

總之根據警方總部的科學分析，照片中的男子身高約170-175，戴著鴨咀型棒球帽，單車偏向右側代表男子可能是右撇子，單車籃上有一膠袋或袋子般的行李，被害人與推著單車的男子在事發前沿著海岸北上到遺體發現現場的方向後，這名男子再沒有沿著海岸回到南面，到底他消失到哪去呢？

接下來該推斷一下犯人的動機，截至目前的線索來看，犯人的動機可能如下:

1)假如犯人是男人
有可能是被害人因某關係要與男方分手，於是在大半夜相約出來講數攤牌，但男方不接受，然後就威逼被害人要繼續與他一起，被害人拒絕，最後男方就用手中的兇器把其殺死。

2)假如犯人是女人
被害人卷入了某段三角關係中，於是另一個女人把她約出來講數，失敗然後殺之。

3)金錢目的
被害人被人追趕逼害，甚至被逼拍下了全裸的照片而被人當場威脅，但是被害人不畏威脅而且還說會去報警，一時慌張的犯人為了封口把她殺害，用不是很純熟的手法用植物的藤蔓將她勒暈，並且將用來威脅的鐵筆直接把她撲殺掉。

呢單上網睇話曾經捉到個6x歲疑犯
仲判咗佢有罪
然後又比上訴打甩無罪釋放
唔熟日文想知道詳情係點

就到下段就係講佢
但講真睇圖都覺得佢好似變態佬
但咁就好似對唔上上文一直講年輕男子果樣野

CCTV張圖笑左

仲有另一張都好正需要更多想象力先諗到

Ok

Lm (自膠

推一推

另一張防盜鏡頭拍下的照片:

(走在車道側的被害人(左)及推著單車的不明男子並肩行走)(請大家發揮想象力)

事件現場的經緯圖
最左:拍到二人的防盜鏡頭所在位置,右上遺體發現現場及有人目擊到一對男女的證言(時間凌晨3時15左右),左下疑兇報稱自己出門,右下有人目擊到一對男女的證言(時間凌晨1時20分左右)

疑兇落網?
同年12月，最高法院第三小庭對一宗特別的個案作出了裁決，內容為一名住在事發地點附近的60歲無業男子 中勝美 疑被檢控偷竊罪，警方對其宅搜索了超出預期的數天(前月28日至本月3日)，令他感到不安及不符合正當搜索手法，於是提出特別上訴，結果被駁回。男子的判決在2月25日時已達下，當時他被人抓到偷竊女性內衣褲(約500圓)、在神社內偷了2000圓。
(中勝美被捕時的照片)

據舞鶴市警調查，這名無業男子住在遺體發現現場附近，起初因盜竊罪而被起訴及拘留，調查後押收了他好幾台單車，由於事發時防盜鏡拍到被害人與一名推著單車的男子在一起，於是就聯想到男子與案件的關係。

警方在這六天內以男子涉嫌與殺人及遺體拋棄案有關的名義從而把男子的家翻了個遍，押走的物品超過二千件。

據悉，有其他居民的證言表示在被害人與年輕男子告別不久，被害人曾與一位老人閒談過一會兒。目擊者表示「當晚我坐著巴士經過了事發現場附近，目睹了一位疑似被害人和一個推著單車的男人，雖然無法仔細看清楚男子的外貌，但以我的印象來說他並不年輕，與新聞報導的年輕男子有誤差。」

09年4月7日，警方以目擊證言及防盜鏡頭的分析結果判定出事發當日疑犯的行程:
疑兇當日在被害人被殺害的7號晚上曾與被害人在一起，即單車男的身份，身體特徵及衣著都與防盜鏡頭所映照的人形相似，此外疑兇在6號晚上曾到過市內的食店，在那之後正好走上了遺體發現現場的方向。

除了上述的環境證供，警方從不同途徑得到了各種證言，其中一則是最關鍵的:「我在事發當日現場附近約凌晨3時左右吧，看到兩個人在一起。」警方由此推斷兩人是在這發生了爭執然後形成慘劇。

舞鶴警局搜查本部在今天召開了記者招待會，揚言逮捕這犯人是基於有著非常堅固的證據，然而整個召見會中並無出示任何與案件相關的證物，被記者追問到這是怎樣的一回事的時候，警方發言人表示:「目前正調查決定性的證物，因此不再作任何評論。」

09年4月9日，疑兇被揭發曾在事後把自宅裡複數的單車重新粉刷，塗改顏色。警方在事後已馬上把所有可疑的物品及單車全數沒收，除了發現單車有被粉刷過的痕跡外，沒有其他疑點。警方一直認為凶器是一件類似鐵筆的物品，但在所有單車籃中都無法發現疑兇曾帶鐵筆出門的證據，警方亦有把疑兇家裡的工具箱沒收掉並調查上面的血痕，然而無法找到像是凶器的東西。(真係會有人殺左人再將凶器放返係自己屋企咁on9咩)

終於有更新

追到Live留名支持
咁啱見到新聞尋日又有單殺人案過咗幾廿年改判無罪

最新後續係無罪完又害人

Sor自膠睇錯，呢單未睇

咦? 有冇相關新聞link?
頭先搵仲係得改判呢單

OK
唔知呢單資料夠唔夠懸

睇親都好驚
個個都喪心病狂
仲要捉唔返
去東京個陣民宿附近都貼咗d 通輯嗰d poster

終於又追到live

終於live 樓主加油
睇晒咁多個post真係睇到心寒 個人都驚驚地

其他疑點
疑兇在事件前曾被目擊到在晚上時份特意踩單車到平常不起眼的雜木林中棄置垃圾，可能是為了這次事件的練習?

此外疑兇在事件前後的行為舉止也有異常的變動，比如:有意避開拍下了被害人與「單車男」身影的防盜鏡頭、一直去的居酒屋都變得不怎再去、平常一般都是穿深色或黑色的衣裝，在事件後卻變成只穿白色或粉紅色的衣服，府警認為案件對疑兇的心理亦造成了一定的影響。而且居民在案發之前經常看見疑兇在國道高速公路上踩住單車奔馳，在五月的事件發生後居民表示再也沒有看到他。

裁判
京都地方檢察院於2009年4月28日，以殺人及強制猥褻致死罪起訴同市無職的中勝美(60)，地方檢察院排除了起訴他的遺體棄置罪同時憑著案發現場的狀況來斷定被害人受到猥褻行為侵害。據律師所說，被告否認全部起訴。

根據起訴狀的內容，被告於去年5月7日某時在同市朝來川的川岸附近脫去了少女的衣服，少女抵抗後頭和臉受到了不知名鈍器數次毆打及猥褻行為，最終在川岸的雜木林大量出血而死。

一審於同年5月18日結束，裁判結果為無期徒刑(求刑死刑) [意思:求刑死刑姐係檢察官的結案陳詞是要求法官對疑犯下達死刑，但是最終判了無期徒刑] 法官對此的裁判理據的是:「沒有決定性的證據證明疑犯是真兇」。

法官補充，被告不肯承認自己是被拍下與被害人一起的男子，而且也只有一部份的證言能證明他像相中男子，沒有實際證物證實他就是那個可疑人物。被告曾在搜查階段自供中清晰描述了關於被害人的遺留物的特徵，然而真正的犯人是不可能知道這些事或者說殺完人根本不會仔細去看，在這點檢察官也承認了這是不小心暴露了的秘密。

公判時雙方一直沒有直接證據能出示，單憑環境證據其信用性受到了質疑，檢察官以目擊證言來主張被告有罪，他引用最高法院在昭和58年時發佈的死刑準則「永山準則」指出「凡因欲望的暴行或殺人罪，皆符合殘虐的基準」因此向法官要求判處被告死刑。律師則指出檢方立證不足而主張被告完全無罪。

有疑點都係判無期徒刑

最後有逆轉晏啲講

ok

二審裁決
2012年12月12日，大阪高等法院展開二審公判，法官撤銷了一審中京都地方法院的無期徒刑(求刑死刑)判決，而改為判處逆轉無罪。

法官敍述，被告在調查階段一直否認控罪，控訴審亦提到被告多次告白「我是清白的，真正的犯人是別人」而主張無罪。作為控訴審的律師亦對一審中的檢察官提出的重要證物——防盜鏡頭拍下的照片作出了反論。

一審中的討論全是以「與被告相似的男子在現場周邊的地方與被害人一起」的目擊證言作為前提的，這本身對被告就不公平，是對被告抱有偏見。而且證人的目擊證言一直在變遷，一開始大部份證言都指向可疑男子是一名年輕人，但在抓到被告之後卻全部證言都變成可疑男子是一名老年人，根本沒有信用。

此外，檢察官在一審中提到的「不小心暴露了秘密」指的是「說不定是犯人自己鬼拍後尾枕爆響口」但辯方認為也可能是曾在調查期間檢方有誘導證詞之嫌，正如前文所述被告是不可能知道死者遺留物的特徵，假如他是真犯人根本沒有空閒的時間去研究，被告有可能是為了迎合檢方而複述了調查員當時的證詞。

而事實上這宗案件確實雙方也沒有提出過實在的證據，檢方有罪的主張是建基於兩件環境證據：１）推住單車與被害人一起在現場附近行走的證言和防盜鏡頭的照片，但是被告不承認自己是相中人 ２）被告在調查期間自爆認得死者遺物，而是這次的二審中則把這兩點都推翻。而且依照前文所述，在現場和被告家中亦無法搜出像是兇器的東西，無論怎樣說都是對檢方不利的裁判。假如需要再次上訴，必須找出新的證據和證言才行。

有關事件的全部基本上都在上文結束了，然而即使判決是下達了仍有很多[img][img]
未解之謎：

１）被害人為何要出門？
[/img][/img]
並非想責備被害人，但是被害人不出去的話，不會遇到踩單車的人也不會被卷入事件之中，但從整件案件來看仍無法得知被害人出門的理由。

２）被告與事件以前有沒連接點？
正如上點提到，為何被害人會與一名踩單車的男子一起行走？被告在事件當時60歲，偶然在深夜的街上遇到一名15歲的女孩並情投意合的開始聊天...感覺不可能呢。警方調查過兩人的手機記錄，雙方的通訊錄也好通話記錄也好完全連不起來。

３）被害人與單車男子行走時並沒有傳送短訊
被害人在出門之後頻繁的向友人和兄長發送短信，但是在遇見了男子之後卻完全沒有這樣做，到底是為什麼呢？假如男子是被告中勝美，一個60歲的老人聊的話題真的能讓一個年輕少女如此著迷到連傳短訊都忘了嗎？

４）DNA相關的檢測?
一般來說涉及殺人或者猥褻致死罪的起訴都應該會有DNA的搜證檢測，一個15歲的少女被脫光了衣服而頸上又被東西纏著，以這種狀況來說可以說是犯人想要支配被害人的感覺。而如果是意外發生的案件，無論怎樣都應該能檢出DNA的，更何況是這個只要有輕微觸碰就已經會留下DNA的年代呢，然而卻沒有相關的調查。

５）單獨犯？複數犯？
如上文所言，對手是個60歲的老人，被害人在被凶器威脅時難道就沒有空隙能逃走嗎？即使考慮到被害人可能個性上較膽小或是被欺負的孩子，但只要作出少許爭扎應該也逃開一個老人。除非事件的犯人並不止一人，令到被害人無處可逃。

====完====

反而想知啲查左好耐但係破到既

之前有好多你要追下

好正，仲有無

Hi

跟住落黎講下C打之前俾既新聞link內容樓豬呢排又去左新工interview冇時間打長篇野
簡單講下上面C打果篇「松橋事件」係單咩案,1985年熊本縣松橋町(現 宇城市)發生一宗殺人案,疑兇自白殺了受害人,但坊間大多數人認為兇手另有其人,疑兇只係被黑警折磨屈打成招,最終審到2019年3月尾改成無罪

松橋事件（まつばせじけん）

昭和60年(1985年) 1月8日，熊本縣松橋町(現稱宇城市)的一所民宅發生了一宗殺人案，一名男子(59歲)被發現臉和頸被刺傷致死。熊本縣警把死者生前的將棋棋友Ａ作為參考證人，對其進行了連日的詢問。期間因Ａ認罪，警方於1月20日將其逮捕。

Ａ在平成2年(1990年)殺人罪成，被判處13年徒刑。平成11年(1999年)雖被假釋，但因為開始有老人痴呆特徵所以住在老人院，亦因此無法出庭作證。平成24年(2012年)Ａ的成年後見人*的律師要求重審案件，平成28年(2016年)6月，熊本地方法院裁定Ａ當年的自白沒有可信性，因此展開重審，福岡地方法院亦贊同。
最高法院在平成29年(2017年)10月，因檢方放棄控告所以重審案件。

時間線大概如上述所言，然而這宗案件既沒有物證，一審中Ａ亦曾逆轉否認自己是兇手。熊本地方法院在1986年裁判的時候認為 A的自白已足以下達裁決(哇屌你玩撚哂*見上文)，而且也把裁決送到最高法院進行確認。由於當時整個裁判都太過偏重疑兇的自白，因此坊間引起了「Ａ是被冤枉的嗎？」的爭議。

Ａ被冤枉的根據：
１）有力的物證基本上一件都沒有
２）只有自白被認為是有力的證據
３）凶器小刀的刀柄上有一塊恤衫的碎片包著，檢方指Ａ在殺人後把恤衫燒掉(不論燒不盡的問題，亦無證據指明恤衫為疑兇持有物
４）據法醫報告指凶器小刀的形狀和死者傷口的形狀並不吻合

*成年後見人:日本有一制度名為「成年後見制度」旨在協助認知力衰退及判斷力欠佳的特殊人士提供法律支援，能成為這類支援人士一般只可以是患者家屬或者專業人士(如律師醫生)

終於有更新 辛苦樓豬

警方的異常

被害人的死亡時間推定為1月4日至1月6日間，1月5日晚上Ａ曾在被害人的家發生口角，因而被懷疑。警方在Ａ的住宅周邊進行了監視，在1月8日至20日這12天裡面Ａ多次被警方逮著並進行不間斷的調查和問話，有一天Ａ受不住而拒絕配合，警方也強行要進入其宅中調查，令其家人非常困擾。

Ａ本身患有嚴重腰痛，終於在20日裡撐不住，想著：「即使否認的話也會依然被騷擾、逮捕。」於是在長久折磨下認了罪，當時也對律師說了：「因為調查時間實在太長太痛苦也只好認是自己幹了。」然而這個「是我殺的人」的自白根本沒有證物支持，目擊者也欠奉，Ａ持有的小刀上亦沒有受害人的
血痕。

其實警方異常的調查行動不止這次，在以下三宗事件中也有過類似的動作：
袴田事件

(袴田巖案,中文維基介紹)

1966年發生的強盜殺人放火事件，在炎炎夏日下警方對疑犯進行了平均12小時，最長17小時的監視調查，就算連上廁所也會被警察用警棍打斷。到了疑犯睡眠時間，警察抓來一個醉酒漢放置在疑犯旁邊的房間，醉酒漢也會故意大聲地叫喊，令疑犯不能好好睡覺。

同年7月警方在疑犯所住的宿舍裡搜出一件沾有少量血跡的睡衣。1968年9月11日，靜岡法院作出死刑判決，1980上訴後在最高法院依然維持原判，然而民間大多認為此宗是冤案，因為作為重要證物的血衣並不符合疑犯身材，於是不斷為其尋求再審並要求延期，截至今天作為死刑犯的疑犯仍未被處死，他被關在監獄超過48年，終在2014年被釋放。

布川事件
(呢單google左過程好心酸,但link太長唔貼,有中文)

1967年發生的殺人事件，疑犯為兩名因其他案件(盜竊,暴力嫌疑)而被捕的男子，他們皆表示事發當日目擊過事件現場，卻無緣無故因此證言而被強上貼上「殺人犯」的罪名，物證完全欠奉，兩人被逼作出虛假的自白，
並因此被水戶地裁判有罪，判處無期徒刑。自1970年開始兩人一直上訴但不受理，終在2005年由最初的水戶地裁受理。

檢方告敗，兩人均在1996年假釋出獄，2001年檢方反訴，2005年再審檢方再上訴，2011年最高法院判決二人皆為清白之身，二人被關超過44年。

足利事件
(前面其他事件中曾提過,最大的冤罪)

1990年發生的女童誘拐兇殺案，最大的證物為女童身上的疑似犯人體液，於是對疑犯進行了DNA鑑證。警方卻沒有等待DNA的鑑證結果而私下對疑犯進行深夜問話逼其自白認罪，疑犯智商只有77，介乎正常和智障邊緣，在無力還擊的情況下被逼自白，此後便開始了至少17年的訴訟。在再審中，DNA鑑證結果顯示與疑犯並不吻合，原因是那DNA是女童自己的！因此當時的律師表示「警方的鑑定根本就是一堆垃圾。」最終在2010年法院裁定無罪出獄。

檢方疑似匿藏證物

在2012年的再審中，律師團著眼於當年檢方和警察所提出「疑犯曾把卷在刀柄上的恤衫燒掉」這點(留意返日本檢方同警察係一伙,好似逆轉裁判咁)

Ａ在最初的證供中提到「我只用了兇器小刀來犯案」，但那小刀上沒有血痕，警方在後來就說疑犯把證供改成「把破布纏在兇器上犯案就沒有血跡，在事後也把東西燒掉了」。但經過再審調查，明顯的不管是血跡反應還是被火灼燒過的痕跡根本就不存在。但是警察作成的犯人自供書裡說「被灼燒的小刀」與事實小刀情況不符，檢方理所當然的就把這自供隱藏起來。(其實有D豬隊友feel,黑警冇腦9up完唔諗累到檢察官既後果)

除此之外，再審中重新審視過疑犯的「自供」，裡面提到了現場的血痕，腳印等基本重要但卻從沒有對外公開過的內容，同樣地作為真犯人更不可能知道這些要搜查才會知道的事，真犯人知道自己殘留了那麼多線索會不處理掉嗎？

最終裁判與後續
事件於上月底(2019年3月28日)作出最終判決，Ａ無罪釋放。2月初公判時，法官表示「在調查過程中，疑犯的自白與客觀事實不符，今後對自白的信用性檢方應多作檢討。」
整個審判中，[red]地方法院幾乎沒有使用到檢方申請提供的證物[/red並在即日就下達了無罪判決。

Ａ目前已85歲，因高齡而患上失智症及腦梗塞，在1999年假釋後也二度腦中風，導致目前右半身癱瘓及無法好好說話的情況。

現在於熊本市的護理中心生活。家族中的長男一直為支持父親，可惜在事件結束前就病逝了，他直到生命的最後一刻仍堅信父親是清白的，次男表示如果早兩年就下達判決的話父親就能跟一直支持他的兄長見面，他希望檢方能就事件起訴向父親道歉。

至於冤罪的賠償暫未有後續，但根據網民綜合過往取得賠償金的冤案的事例推斷此案應可獲至少8000~9000萬圓賠償。

＝＝＝完＝＝＝

幫推 支持

辛苦晒樓主

LM
正呀！追到live

推啊………

唔好比佢停 女子月巴呢

樓主最近好忙?

忙住見新工
同埋都冇乜題材住

哇哇哇 樓主回歸了

樓主想搵邊行
祝你成功！

加油啊
等你遲啲得閒出post

係咪做CA

唔止啦見好多份

不如開個tg group傾吓奇案
好難搵到同好

學術台已經有一個開左好耐架啦
利申冇入，應該都係差不多既內容

live左留名
日本d邪教問題好似好恐怖
歐姆真理教都可以恐怖襲擊

係咪已經無出？

由第一個post追到最新
留名

呢輪又開始鬆動啲 話說大家會唔會有興趣睇下世田谷單野一啲新證據同推論？啱啱睇到有啲updates
但以前都講過野火巴寫過，我又唔多想花太多時間講返成單野個過程（google下都大把）所以睇你地想點

Btw為大局著想請善用不推文回覆

同埋照返慣例，大家有啲咩case想知多啲可以留返個case名我去搵黎譯，有排都搵唔到有咩case係未寫過所以荒廢左段時間

有興趣 終於等到

多謝G持等我搵下佢果陣update到邊再由果忽開始更新情報

世田谷一家案件最新考究 ver.2019

係睇呢篇之前,強烈建議花少少時間先重溫野火巴所整合既完整版案件內容(或者上維基睇)

因為以下關於案件過程或證物如果同野火巴內容有不必要重覆既話會快速略過

事件概要(維基):
世田谷一家殺害事件是一宗於2000年12月30日，發生在日本東京都世田谷區上祖師谷三丁目23番26號的謀殺案，當時居住於上址一所住宅的宮澤家一家四口慘遭滅門。日本警視廳把此案命名為「上祖師谷三丁目一家4人強盗殺人事件」。該案發生後，兇手曾於案發現場逗留一段長時間（一說是離去後重返），並遺留下大量物證與線索，但日本警方仍未能將本案疑犯緝拿歸案。
本案與歌舞伎町大樓火災事故同為日本平成年代最受矚目的未解決事件之一，也是日本史上懸賞金額最高的案件（2000萬日元）。

疑點懶人包(事件複雜所有懶人包都好長...):

-疑犯所遺下既運動鞋全東京只有10對(當時)，其中一對搵到買家
-犯罪時間長，殺左人全家之後亦有長時間逗留係現場既痕跡(由30號夜晚11點半去到31號朝早10點半)
-遺體上被嚴重遺壞
-犯人係現場一地血加上自己殺完人全身黏滿血既狀態下食雪糕
-犯行順序:丈夫->太太->兩名孩子
-有預謀式犯案，凶器刃物及裝住凶器既腰袋都留左係現場
-被害人屋企現金全部被兇手拿走，但信用卡同存摺都係現場
-被害人工作上用到既文件散亂
-兇手係現場上過網(搜索記錄包括科學技術廳相關及日本四季劇團既相關內容)
-犯人長時間逗留之動機推論(舊資料)
1.沒有逃走的方法 2.在現場等待某人的指揮，所以不能走 3.訓左
-犯人是外國人理論(野火巴舊資料) 運動鞋尺寸偏大，當時只有韓國或英國能入手
-犯行日期挑在12月30日既理由
-現場留下了一顆特殊的礦石(唔知係被害人家族本身有既野定犯人),可釋出放射能，日本國內無法生產
-當時雪櫃裡有啤酒，麥茶同埋10罐百事，但犯人選擇左飲麥茶
-犯人進入現場既入口疑惑
-犯人曾嘗試破解被害人既信用卡密碼
-基於犯人可能係韓國人，但韓國警方一直唔配合調查
-事發100日後在現場附近出現既謎之地藏菩薩雕像，雕像底下有似「六」字既圖案
-遺體被發現時全都看不到臉，被各種物品所遮住
-樓梯上留下左犯人打橫行既痕跡 (原文叫蟹步)
-事件發生前太太曾接聽到奇怪既電話 (內容詳見野火巴整合)

事件遺留物共12件
1)指紋 2)血液(DNA) 3)毛髮
4)腳印 5)衣物 6)凶器 7)無印既黑色手帕x2 8)止血膠布 9)腰袋(裡面檢測到有粉狀物質) 10)殘虐既殺人方式
11)被盜既現金 12)奇怪既行動

樓主終於上水update了

見到有update好感動
而家睇返我寧願好似日本廢警咁捉唔到人都好過香港黑警亂捉人求其解決

終於返黎喇

近年較新情報

有關入侵路線
基本上無論維基定野火巴既整合都係呢點最令人疑惑，日警一早推斷好犯人係經公園爬過被害人屋企圍欄後由二樓浴室進入同埋離開現場，但係逃走路線同手段一直都係模糊。

日本警方近年再度發表關於事件既3D映像，不過映像裡有部份現實裡存在既野冇影到入去(理由不明)。其中有一條「小道」被忽略，但呢條小路應係犯人侵入或逃走現場既最佳後補路線，因為佢面向住被害人住宅浴室既窗口。

以下係小道入口，目前被路障所封鎖。

仔細一睇路障上寫左「成城警察署」文字，亦即係話呢個路障係事發後警局設置既物品。

以下係小道出口，如照片所示，目前都係封鎖中既狀態。

但係咁樣就有一個非常不自然既問題出現。

假如話上述出入口都係事後被成城警察署所封鎖，咁無論入口定出口都應該係一致地擺放路障以防止閒人內進。
咁樣諗既話，會唔會出口呢部份係事發當時就已經封鎖左？如果係既話又係邊個做既？

其次點解咁多年黎警方都冇積極調查過呢段小路，從公園一側既道路上可以清晰睇到呢段小路，夜晚時公園側既路燈都可以照射到呢段小路。所以有人路過公園就一定會望到裡面有冇可疑既人或事物，正如目擊證言果班友所講既。但係，直到目前為止既證言當中都冇人提到過呢段路。

離一離題，韓國單連環殺人案都終於破解左

我都有睇之前有位韓國懸案整合絲打都寫得好好

邊單？

華城
最近先睇左殺人回憶 高質

原來係呢單, 犯案可能係你身邊人原來真相係慣犯黎

signal 同 tunnel 都好好睇, 有d內容都有以呢單案嘅背景

追返舊post 大家都吹奏港警屌打日警
721後再無支歌仔唱

正到爆

不推文留名

仲出嗎